致富月供股票（8）

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas再補充

以下金錢單位全為美金，除非另外注明 CS電話: ‪25009199‬
環球股票熱線：25009290 （晚上美股有問題攪幫手）
投資策略組: ‪25009680 (‬負責跟進網上開戶客戶) APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個
Speed (國際期貨/股票期權)
SP TRADER(港期/指數期權)

美股月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

Thomas私人教學：終於整埋個致富通交易教學，實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

致富通教學-交易篇

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出18min.其中有些俾有個人資料遮了，應不影響教學。

之前的教學：

支援功能篇

報價資訊篇

參考資料:
官方FAQ: ‪

港股月供資料在月供Post都有，可參考月供post頭

[月供股票] 2020年4月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

背景篇:
Q1: 有乜著數?
A:
1）網上申請月供美股於2022年12月31日前每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，收取股息費會收最少1美金手續費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)
2）31/12前網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON,射貨COUPON,

3）月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

4）送一個月美股串流報價，之後每手動交易一單送一個月

‪Q2:有邊隻可以供?‬
‪A:現時港股300+，美股有100+隻

Q3:最少供幾多?‬
‪A:美股最少可供USD$100，以$50為倍數，隻數不限‬，港股最少供HK$500

‪Q4:買美股有咩保障?
A:
1. 「獨立會計師每天覆核制度」
致富委託獨立會計師每日公正中立專業地覆核客戶寄存資產(包括存款及股票)，確定客戶資產已按法例規定的客戶信託方式妥善存放於認可機構。

2. 「投資者賠償基金」
致富的客戶賬戶受到投資者賠償基金的保護，每位帳戶持有人保障上限為50萬港元。投資者證券戶口內的現金(包括各種貨幣，唯必須與購買或售賣證券有關)會受到投資者賠償基金的保障。就交易產品而言，投資者賠償基金僅保障在香港交易所交易買賣的產品(包括通過互聯互通安排下的北向證券)。
有關投資者賠償基金詳情，請瀏覽以下網站：

3. 「證券投資者保障公司」(SIPC)
「證券投資者保障公司」是一間非牟利的會員公司。「證券投資者保障公司」為其會員的客戶提供保障，倘若客戶因該等會員在財政上的失誤而蒙受損受，可向「證券投資者保障公司」提出申索。索償額最高為50萬美元，其中以現金支付的賠償最高為25萬美元。另外，部份美國結算公司會為其客戶購買SIPC額外保險。
有關「證券投資者保障公司」詳情，請瀏覽以下網站：

致富的美股業務會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，故致富正積極與美國券商磋商，為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「全受SIPC保障美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。
「全受SIPC保障的美股子賬戶服務」的收費模式及操作會與現行美股賬戶不同，詳情盡快公佈。

戶口篇:

Q5:點開戶口?
A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，所有戶口都沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號,留意香港居民不可用護照開戶

‪31/12‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月-12月月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

Q6:網上開同分行開有咩唔同?
A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走），現在已出了SDDA直接扣帳授權,可以授權在App授權綁定開戶提供的銀行戶口，再在app直接轉帳，網上開戶都可用。
分行開=解左鎖: - 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖 - 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數 - 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
-都可以用SDDA
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪

Q7: 咁點解鎖?
A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回
其實有了SDDA不解鎖影響亦不大

Q8: 點解要開保證金(孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)?
A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展

Q9: 啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功?
A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs或投資策略組問吓是否資料有誤

Q10: 我已有港股戶口，點開美股戶口?
A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)

Q11: 戶口登入名稱係乜？
A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改

Q12: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

Q13: 想問開户口有冇最低存款要求？
A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走

Q14: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？
A: 同一個倉

Q15: 有冇即時報價?
A: 美股已有，送一個月免費，之後每手動交易一單送一個月，平時則是延遲15分鐘，港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

Q16: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？
A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都等，都唔得可打去CS問。

出入錢篇:
Q17: 可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯美金入港股戶口或放錯港元入環球股票戶口 你可以 1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶，留意跨出款及入款銀行轉帳銀行可能有收費 2. 入港元去致富，內部轉帳或貨幣兌換（用致富通APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉) 3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金 戶口號碼:  同時記得入完報數上載入數紙:

Q18: 網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

Q19: 入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳/貨幣兌換-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

如果發現有錢內轉不到，可試下轉一半先之後再轉另一半，有個bugs要改

Q20: 直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

Q21: 可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向

Q22: 我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金 PPS教學:  2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示 3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次
4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉及持有的美金及新加坡幣總計的購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q23: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來
A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q24: 想問下存款需時幾耐???
A: 如果用SDDA即時7*24，如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本交易日5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
SDDA:

FPS QR code教學:

Q25: 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪13:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q26: 點拎番戶口D美金?

A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 如有登記美金銀行戶口，可在APP提外幣出來。你亦可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

Q27: 沽了美股幾時可提錢或轉回港股戶口?
A: 由於美股港股都是T+2交收，所以沽了貨的錢要兩個交易日後才可提出或內轉。如果趕住買野而美金未轉得切，可考慮打電話交易先，不過留意個收費同網上不同。

美股月供股票篇:
注意: 密密trade只適用港股，唔關美股事

Q28: 假設一股係150美金咁我set每月供160 咁多左個10蚊會點？
A:多了的10元會留在戶口，你可以提走或下次交易用，如果你供160但股價多於160便當月會停供

Q29: 係咪可以做碎股? 0.1股?
A:暫時不可以，第日有會做

Q30: 暫停月供或戶口不夠錢沒有供有冇收費?
A: 供不到沒收費,

Q31: 如果股價升了供不到一股，會否累積下月夾埋供？
A: 不夠一股不會買，不會累積供款額，但錢會保留在戶口。

Q32: 現在優惠是2022年12月31日前的月供都免佣，會否第日完優惠後收好貴?
A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取再延免佣。

Q33: 無想供既美股, 點做好?
A:可以email比cs, 如果有幾個客都有興趣會加之後再通知你,在連登不定期舉行的月供美股名單中投票

Q34: 月供個目標股數是一個月目標定成個PLAN目標?
A: 是成個PLAN的目標，例如你想每月供幾股，供夠200股便停，你便SET目標為200。

1）每次月供的申請及目標是獨立的，例如我第一次月供目標是1000，完成後，再新申請時目標2000，是不會理會你手上持倉而新計月供2000股

2）如未完成成個計劃時改目標，是以最新為準，例如本來目標1000股，月供了800股後把目標改為2000股，由於是同一條申請，會繼續供到2000停，而不是叠加800+2000。

3）如有射貨，沽了部分等，不確實仲有幾多夠一手，建議取消了個月供再新申請再設定目標。例如月供了300股，射入了200，又沽了30股，個倉現有470股，咁你想最後持有1000股，建議你取消個plan之後新申請時設定目標為1000-470=530。

Q35: 如果我想每月只供指定股數可不可以?
A: 月供美股是按金額計的，如果你想月供一股，例如你想供隻大約$150的股票，你可以設定月供$170，目標你可以不設，你到時月供日戶口最少要有$170購買力（唔夠不會幫你供），如當日股價是170內會幫你買一股，買完餘了的錢會留在戶口。但如果月供日股價升到180，咁便不會幫你買了。

呢個方法你要自己睇住股價，如果真係升到180你要人手改大個供款，當然你可以設定月供200，咁只要股價在100.1以上，200以下都會是買一股，不過戶口要放$200在內。

如果你設定了供款是170，就算戶口有3000都只會幫你取170來供，但如你戶口不夠錢而你戶口有可按倉的貨，會用按倉購買力幫你買（即是用了孖展），咁你記得要入回錢否則會計息。

Q36: 如果我SET目標是一股，咁會點?
A: 如set了目標是一股之類，咁供完一股個PLAN會停，第二個月不會幫你再供，其實個目標是說成個月供計劃你想供幾多股，主要是俾港股用費事供完出碎股，美股基本上不用SET,到你不想供時入APP接暫停/取消

Q37: 月供緊,系統內暫停同中止有乜分別?
A: 暫停你可以過一輪再繼續,咁個平均價會繼續計,中止後如再開新申請供同一只股,平均價都是分開計。

Q38: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?
A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推.

Q39: 美股有冇得月供兩次?
A: 整完美股即時報價後會攪，希望Q4內有。

Q40: 如果在月供買股那一刻股價升高過供款，是否便不會買?
A: 是,所以預鬆些錢，餘數會留在戶口

美股篇:
Q41: 射入美股有冇收費
A: 美股射貨是DTC指示,射入沒有收費，射出有收費，射入可APP做

Q42: 我要射倉入致富，點搞? 點收費？
A:在APP揀存入證券，存入致富沒有收費，但其他行家射出點收你要問清楚31/12/2020前有射貨COUPON()

Q43: 有無計搞到美股退稅？
A:香港人係要俾30%稅，其他護照要再諗諗，其實要用獨立戶口做才可安排到，要看你持貨派息是否多，否則美國券商收費及你要申報的成本可能都不少, 部份股票/ETF/ETN會於一定時後自動由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶

Q44: 手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月-12月月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6

如果是用舊收費(0.15%, MIN$18)，可以打去CS或分行錄音改為新收費，新舊各有各好，要看你買的股價及數量，如果量多的細價股是舊plan抵。

Q45: 月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%，10000港元等值才起計

Q46: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

Q47: 美股有沒有市前及市後交易時段?
A: 有，系統選全時段，支持美股開市前3小時及後2小時。

Q48: 美股有沒有止蝕盤?
A: 有，留意止蝕不包市前市後時段。另外留意止蝕盤由美國券商負責mon價，如出不到盤他們不會負責，請不要百份百依賴

月供港股篇:
Q49: 港股月供目標設定有乜用? 是否Set了便不會有碎股?
A: 例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。  當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

Q50: 想供的不在港股月供名單，可否加?
A: 電郵或打俾CS，通常不是太少成交的都會即時加

Q51: 想問下，今日月供，但股票價位一日有上有落，係用咩機制決定，今日幾時或幾多點真正入到股(成功交易)？
A: 以同事買入那刻的價錢便是你們結單的價錢，因為買的貨量不多，不可能做到全日分幾次買取平均價。以今日港股月供為例，同事對好數約‪10:30‬便開始逐隻買，通常是由細號買起，由於有碎股要攪耐些，通常買到‪11:30‬便買完，幾點買到你隻股便是那時個價，之後對多次數便分派俾所有客再出SMS，由於要對數所以會比買入時間遲一兩小時才出sms.

如果有隻股只有你供，你會見到市場成交紀錄有你買的股數及價錢。我們的機制是時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

Q52: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

港股篇:
Q53: 密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

Q54: 想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，之後再通知CS你介紹了誰後轉密密trade

Q55: 港股收股票有沒有收費? 可否以股代息？
A: 股息的0.3%,最少收$15以股代息收費一樣，如你的股票有以代息便會在派息前俾你在App選，以股代息後尾數不會再收最低收費。

已出了股息再投資計劃，都是免費的

Q56: 郭董，請問致富app 買入股票，確認頁面有個“預設買盤成交後沽出”選項，係咩意思？

A: 呢個功能我超鍾意用。有時工作忙，可爭取到即日鮮的機會。

類似循環盤的先買後沽功能，例如你排$1買入，之後校成交後沽出選5格，咁你$1買盤成交後會自動幫你排沽1.05，咁咪又不用自已mon又可以增加即日鮮機會，呢個係循環盤的簡化版，留意如果校了此功能便不能改盤，如要改價要取消再落過新單。

循環盤教學：
用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

APP USER MANUAL:

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

post 1有video教學。

其他問題篇：
Q57: 每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？
A: 系統設定客戶兩者選一樣
1）登入收到電郵，成交自己決定是否收電郵
2）登入不收電郵，成交一定收電郵

另外你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些登入電郵，或者在mail box set rule把類似subject電郵放入folder

Q58: 想學期指及美股
A: 疫情過後會有系統班,基礎班在分行舉行，可以留意下，免費的。
‪

Q59: 致富有冇得抽新股及做暗盤
A: 有，現金抽免手續費，網上抽細額可以申請先在扣數日入錢，另外有延長申請時間至截止日10時（延長時段現金抽收50手續費），退款日下午3:30會把退款存入回帳戶，可認購另一新股及參與暗盤

個暗盤我覺得做得幾好，有免費即時串流報價及價格深度，有經紀牌，有圖表，快速交易功能

Q60: 是否開了戶沒有用是沒有收費？
A: 帳戶沒有不動戶費用、沒有最低存款要求、沒有存倉費，如果客戶持貨有公司行動，過戶費要俾，收股息0.3%Min 15

Q61: 打極CS都冇人聽，可以點？
A: 或者要看時段，通常開市收市及中午食飯時間會多些電話，11點左右我見同事都有空同冇乜電話響.

或者用app的在線客服、留Voice mail, 發電郵來問，同事會覆的。

或者試下打去分行或交易熱線（25009118）大部份問題都會答到，當然有些CS專屬的佢地都是會指你回CS

Q62: 我點睇番我揀左密密trade定揀左普通plan

Ans: 幾個方法：
1）你入個app登入後在佣金計算機打隻股入去計佣，如果密密trade則佣金是貨值的0.1%，沒有最低收費，如果你見是40佣或0.0675%則是普通
2）找份舊日結單計計個rate
3) 打去CS 25009199確認

Q63: 想問下可以用app短炒嗎？要用邊個app?單次買賣有咩雜費

Ans: 港股交易用致富通App, 入面有免費點擊即時報價及圖表，亦有牛熊輪證的資訊、基本新聞資訊，如果是新股暗盤更有免費串流報價。

在交易功能上，短炒會用到不用set價錢的即買即沽功能，亦可設定止蝕盤，進階的會用到先買後沽功能，稍後會有Algo改盤功能，我自己個人短炒就覺得已夠用，如果要再專業些的短炒，一般會直接用電腦的專業下載版，會再多好多shortcut及功能。

收費上要看你是大注定細注，如果是大注，當你60000一注，用一般網上佣金計劃（0.0675%，Min 40) 連雜費約110，如是細注例如4000用密密trade計劃（0.1%, no min) 連雜費約14.38，你可以用App內的佣金計數機做模擬。

以下是App教學參考
APP USER MANUAL:

頭post亦郭董私人教學link

其實如果你是網上開戶，投資策略部開戶後會有個單對單的投資交流會面，你可以叫他們教你點短炒。或者你是分行開戶的你在非交易時段如收市或星期六上午去分行叫同事當面講解都得，再唔係你唔介意去上環總行，就到時間我有空我同你交流下都得，始終親身見面講解互動些才能清晰教到你，遲些疫情過後都想在分行攪些系統教學班分享下點善用交易功能，我應該都會講其中一parts,到時喺度通個大家一聲。

Q64: 可否教下個App點用？

致富通app私人教學-交易篇

終於整埋個致富通交易教學，實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

致富通教學-交易篇

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出18min.其中有些俾有個人資料遮了，應不影響教學。

之前的教學：

支援功能篇

報價資訊篇

Q65: 我想問如果美金兌港幣 匯率係7.76/7.73
咁我兌15000港紙做美金
一出一入係咪會少咗450港紙
當你15000唱為美金之後即刻轉回做港元，少了的便是一出一入匯價差

Ans:
唱美金
HKD15000/7.76=>USD1932.98

唱回港元
USD1932.98*7.73=>HKD14942.01

即是輸了58港元匯價，冇450咁多,個戶價在App外匯兌換你輸入金額後會有出

Q66: 用緊普通佣金plan想轉密密trade

Ans: 如果是網上開戶，你打去Cs說選錯可以改，如是分行開戶，你要打去分說當時選錯，問可否改，分行開可能要介紹朋友開戶才可轉。

Q67: 賬面結餘及可用結餘分別是什麼？現金提存值又是什麼？

Ans: 由於美股同港股都是T+2交收，昨日或今日的買賣其實未做交收，賬面結餘便是加晒前日、昨日已成交數及今日已成交或正掛牌的交易數而成，假設你所有盤都成交或取消所有掛盤，兩日之後賬面結餘便是你交收完可提走/支付的錢。

可用結餘其實係前日的賬面結餘，如正數即代表你可提早的錢，負數即是你今日要交收的錢，當然如果你昨日或今日有買賣，部分資金會扣起不能提走。

現金提存值是你入錢或提錢的數，你是港股戶口港元轉美股戶口美元，你會見到港股戶口少了錢，你轉去美股戶口會見到多了美金的數，如有存入/提取錢，你的可用結餘及帳面結餘會相應更新。

其實呢堆數都有些難理解，如不明打去cs同事可解說一下,或者我在app加個教學例子。

Q68:新手想問月供港股，一個月供一次同供兩次比較，有咩分別／好處？

Ans: 當你有1000可以供一次1000或兩次500

兩次好處是：更加平均個買入價，減少撞啱是高位的機會，例如股價月初是50，月尾是45，咁你平均了是47.5，但你集中一次便要看運仔

壞處是：雖然免佣，但由於有些交易雜費有最低收費，有些費用會俾了兩次，你預供兩次使費會貴5-6元左右，供1000或10000都是差5-6。
另外由於每次是round down做一股買，假設股價相同，你一次過供1000會少些機會因round down而少買一股.

Q69: 什麼是股息再投資？
Ans: 上年有月供巴提議增加港股股息再投資的，港股股息再投資重點：
1）免佣服務，客戶只需支付交易雜費
2）用仔生仔的方法幫助客戶滾大股票數量長線增值，特別對月供或長線收息客有用
3）此服務在外國都盛行，但在香港暫未見券商有提供（有錯請指正）

港股股息再投資私人解說，不是Offical野，請不要太揚

Q70: 咁其實我借用月供戶口買股票，全部買少過10000蚊，未可以免晒所以手續費？而派息又唔收錢，咁未全free

Ans: 呢條FAQ可能幫到你，不過借用月供買股，你會限死某一日，個價又不確定我哋何時買，如果你買10000佣金都只是$10，可能一個價位已喺度。最重要係你有冇去月供post看月供劇本？如果你有看你未必會咁諗。另外派息是有收費，港股收股息金額0.3%min 15,美股收股息金額0.2%minusd1

Q: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

Q71: 可否存入港元買美股，待交收時才兌換美金？

Ans: 環球股票戶口的購買力以該帳戶內的所有貨幣（港元、美元、新加坡幣等）的等值美元作計算，即代表客戶可於交易日香港時間下午六時後把港股帳戶的現金結餘內部轉帳存港元至環球股票戶口，存入後則環球股票戶口購買力將相應提升，客戶可以增加之購買力先發出指示，待成交後兩個交易日內轉為美金交收，如當日未有成交則可於港股時段再內部轉帳至港股戶口交易港股，減少貨幣兌換的機會。如客戶購入美股後同日沽出，則只需交收其中差額。

Q72: 如果扣咗筆錢去抽新股啦，佢9號公布，如果唔中嘅話入返晒啲錢係咪即時入返落去？因為佢10號就上市，定係都係要T+2先入返到户口？因為諗住抽唔中都可以睇吓第一日可唔可以買返幾手

Ans: 不用客氣，我當年大學都是乜都唔識由抽新股學起，玩多幾次便會熟，我有空整個抽新股攻略由基本教學到提升勝算的技巧都介紹返。

例子：
1） A新股於9號公佈，10號上市，退款於9號下午3:30會存入戶口，客戶可以即時用來申請第二隻新股，用來買其他股或參與暗盤，但提款由於截一點，即是要下日（10號）才可提款，內部轉帳3-6暫定，客戶亦可於9號下午6點後轉去炒美股。

2）B新股於9號扣數，正常網上申請已於8號截止，接不上時間用A新股資金網上申請，可以先打電話申請B新股（電話申請手續費$50），計準時間亦可用退款抽下一只新股。

3）當你預算會抽中一手A新股後會退回10000，最早其實你可以用網上額外購買力（online credit)於7號買貨（T+2即是9號交收），剛好接到A新股退款做交收不用俾息。

Q73: 想問下如果嗰隻股派息幾時會收到?派送日寫住7月10日但係今日仲未收有

Ans: 我們是派送日下午至晚上才從過戶處收到有關股息，已趕不及即日處理分派，所以會於下一交易日派送至戶口，例如13/7派發，你會在14/7結單見到數，App亦會於15/7發出提示已收款項。

另外，星期六日及公眾假期後勤是不會返工，所以計開戶、更改資料、入數等星期六日冇更新是正常的。

Q74: 申請IPO孖展是否要開孖展戶口？

IPO孖展是現金（P ac)或保證金（M ac)都可以用的，如有孖展一般會在招股日12點開機可申請，網上申請有少量credit,大額要有足夠按金才可申，由於熱門新股都搶手，如不想入了錢來才發現額滿，可以打電話來申了才入錢，留意申了後取消，由於已在銀行留了額，可能取消都會有罰息。

如果是想用一般平時買貨的孖展，app的新增/更改帳戶功能可以由P轉M,不是一定要去分行。

Q75: 想問吓股票轉倉，想由銀行轉入致富，請問應該點做？麻煩哂。

Ans: 轉倉教學:
1)轉倉銀行會有收費，要你自已問。
2)要喺開市時間(星期一至五，中午12-1搞唔到)去分行搞，記得搵間有「證券服務」窗口嘅分行。
3)銀行會要你提供以下資料
A)名稱 ： 致富證券有限公司
B)結算部聯絡人及其電話 ： 客戶支援中心25009199
C)結算戶口號碼： B01584
4）問銀行取他們的聯絡資料
5）在致富通App選存入證券，填回銀行資料及存入什麼貨。

Q76: 新手想請教一下，"P 轉M" 同"提升額外購買力" 有咩分別？ 如果我是P 帳戶，抽ipo 時可唔可以孖展？

Ans: P是現金戶口，理論上戶口不可欠錢，如不找數會計息，但計多幾日就算肯比息都是要平倉，現金戶口我地不可把貨攞去銀行融資借回俾你，即是用公司自己資金借俾你，所以會貴些息。

而提升網上額外購買力是因應你持有的貨底計算一個購買力俾你暫用（個數會比孖展額少），如你即日沽回不用計息，或者你在T+2入回錢都不用計息，但如你幾日都冇入錢，一來會計息，二來過多兩日都要強制平倉。

M是孖展戶口，如果倉底有貨我地會作出融資，理論上只要隻貨不大跌及在額度內，客戶可以俾息永遠不沽出繼續欠錢，亦由於我地可以攞你的貨去銀行融資再借俾你，所以息率會平些。

所以要看你是想暫用不欠錢便用網上購買力，如想長期欠及購買力大些便用孖展。

新手我建議用自己實錢，不要用額外購買力或孖展，否則市況逆轉入不到錢而要強制平倉，壓力會好大。

P戶口都可以做IPO孖展，通常有90%孖展，熱門的會有95%孖展或100%抽兩至三手的孖展，孖展正常會在招股第一日中午12時開始，額滿即止，另外，申請了如縮飛或取消都要俾相關手續費及利息。

都是那句，量力而為，學多些才考慮用孖展，遲啲會有個IPO教學，有空可以看看，會由新股ABC到進階技巧心得都有。

網上額外購買力一日內加到，P轉M要兩日，如果你中間有些錢或貨未交收要再多一兩日。

至於加到幾多額，要看你有幾多貨及是乜貨，而且會有上限，好難說會加到幾多

如果冇貨就兩邊都冇得加
如果是藍籌或按倉表內多的便孖展加多些購買力，你可以對比持貨乘比率

如果是持有非按倉按的為主，則網上購買力多

Q77: 月供美股戶口點計扣錢？

Ans: 2:00扣數時不會理股價，會因應你供款額扣起，如扣不到便不會買。晚上買貨時如供款低於一股股價都不會買。

例如供Voo股價311，你供500但戶口只有400，咁過不到扣數那關都供不到。

例如供Voo股價311，你供300而戶口有400，咁會日間扣了數但晚上買不到。

遲啲如整到fractional share便可以買不足一股。

Q78: 假如我ipo孖展左十手，中左兩手，上市即日暗盤左佢，咁仲洗唔洗補番差額入ac? 係咪唔入錢只係計息，對我ac唔會有任何負面影響？

Ans: 暗盤沽都要過幾日先結算收到錢，中間的日子唔入錢會計息

如果因派多了冇人錢沽會冇影響，但如是申請了連按金都冇入，試多兩次，會影響個戶口有錢先俾申請

Q79: 美股用全額買是否會用埋個孖展購買力？
Ans: 用買入1/2、1/4時是會以購買力計，即是會計埋你倉底及這條掛盤的按倉值，所以可能會用突你持有的現金，如不想會用突可打去CS改孖展上限為零，遲啲會在app加回相關更改上限功能。

美股即時串流報價及圖表，已於IOS及Andriod亦會推出，所有新舊美股客戶將會獲贈一個月免費使用，不足一個月以一個月計算、其後只需每交易一單（不包括月供）即可獲一個月使用，上限可累積6個月，留意此服務只供非專業投資者使用，即是於持牌機構工作的客戶一般不能申請此服務，未有即時報價的客戶會提供延遲15分鐘報價。

有關使用教學請參考以下連結取得，初出時可能會有錯漏，請多包涵，有問題或建議請提出，我哋會再作優化。

都是那句，以下只是私人解說，不是Official產品。

另外post 1-11有些FAQ, Q79是新加的，其他都盡量更新了。

未知，明天大約11點才確實，盡量希望做到

ios app 幾時update

月供post無晒人

呢兩日吧，IOS要等批

想問我上個月有月供美股 係咪會有即時報價
定要今個月有交易/月供先計
因為我尋晚睇報價都係延遲報價黎

手動每做一單送一個月，不計月供。首月有冇交易都送

不用不安，好多客都係咁開戶

最緊要你有keep入數紙，點都會找到條數。
正常一兩日會有人打俾你，如心急想快些開到主動打俾CS

留名

1.想問下你哋孖展嘅實際年利率係幾多?

因為我見到寫著創興銀行最優惠利率＋2.5%
現時我見到創興銀行網站寫住5.25%
咁係咪即係代表現時孖展要還嘅年利率係7.75%？

定係呢個唔係實際年利率/錯？

2. 一般嚟講做孖展係咪都唔會有負債風險，最多斬倉?

3. 如果做孖展係for短炒咁利率會點計？

唔該thomas哥 小弟未試過做孖展可能多啲問題

1）是，即是7.75%，我地是以日息計算，即是例如你欠1000，每日利息是1000*0.0775/365=0.213。

2）梗係唔係啦，例如你買隻股票股價100，可以借30，即是你自己俾了70，正常是安全的，可能股價跌到90我們才叫你補錢，如冇補而股價再跌例如去到70便斬，斬完扣回欠的30你仍有40。

但呢個世界是有股災，亦冇一間公司不會出意外，如果突然股災或間公司出了意外隻股一開市跌到10，斬都斬不切便會出現負債。

理論上股票不會負股價，即是你最大負債風險是30，我同意可以控制風險下作適量借貸加槓桿，但要小心留意自己接受到的風險承擔能力，如是新手建議用自己實錢買會健康些，借孖展買賣如果不順時壓力好大，我過內人意見。

3）短炒息都是7.75%

如果想了解多些，有時間去我地分行，同事會好樂意解說的。

唔好意思，額度緊張，今次95只會做超細飛30000股，90則做到B頭

未知其他

是，快

幾時先可以月供otis同carr

仲有冇額補？

見到ios 有盈虧睇啦
唔知郭董你地會唔會考慮下加翻：
倉入邊每隻盈虧%
個倉total 盈虧%

如果咁樣睇到就更加方便睇到自己既投資表現
thanks 郭董and it 部

郭董遲下有無打算做埋星股月供

想請問下郭董
依家網上係唔係比較多人開戶？？兩日都仲未有咩聲氣...唔知成功開戶會唔會有通知？

有明天會補

遲啲

不了，需求好少，研發成本太大

好多，做唔晒，想快主動打來會好些，唔好意思

見到ios app update左 可以買賣美股option?

郭董想問點買賣美股期權

如果填了風險確認可以

先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股）

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

呢家再放了些額

致富通app內可買賣美股option?
搵唔到

想問美股盤前同盤後你地係咩跟足正常時段可以交易？

要填表確認知風險先

致富月供股票（8）

#44 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

前3後2，不是跟足，要第日改系統才可以做晒

好感動終於睇到平均價格。等咗好耐 記性唔好成日都唔記得幾錢入

冇喎 邊到有平均睇

更新後在投資組合可見到美股盈虧平均價等，可在右上角設定出不同資料，同港股一樣

更新最新version 未？
之後去返美股持倉個版，拉向下，頂頭會有個齒輪公仔，按入去揀詳細版

哈哈，我成日見你在其他post都有幫手介紹下我地，我都好多謝你。

其實有港股個底美股平均價不太難做，只要因要等美股報價出了才整到，所以遲咗少少。遲啲美股會整個好似暗盤的speedy trade方便大家炒野，再加埋收費下調，希望大家會意同港資券商同IT人其實都好努力。

見到了

原來要博mode

好似幾正

下次遮埋戶口號，呢個只見到你持有5股，唔知你係幾時買入，如果你之前是沒有持倉而呢家有5股，即是買了5股。

如果是今日買你應睇訂單紀錄，如果你是昨日買可看結單或交易紀錄。

有時啲制都會轉位或都多了新功能冇為意，可以間中入去全部功能入面逐個按下看看，之後會熟些

我mark低，呢家好多隻都有需求，但首要是要攪好個自動買價系統，要些時間攪好個報價先可再整。

大約幾時啊？

有排，要大改，今年一定唔得，好大需求？點解？炒業績？

正評：好想提早市前至4:00
負評：呢家前3後2都夠用

等大約知有幾多需求

😂 炒美股冇跟足盤前交易時間真係唔掂
好唔方便 令到我想美股轉第二間買
港股就繼續撐你地

剛在app 內申請開戶了
想confirm 一下係咪抽ipo 唔洗手續費？
同埋我趕唔趕得切抽樂享？

網上申請
在正常時段（截止申請前一日下午5:00前）現金抽免費
在延長時段（截止申請前一日下午五時至截止日上午10時），現金抽$50手續費
孖展申請：$100

電話申請
現金申請：$50
孖展$100

你是否已入晒錢交齊文件？你明早打去25009680叫同事可否星期一前開到俾你抽樂享，同事會加急幫你開

唔該郭董,晚安

郭董想問問美股個佣金回贈係咪未出
謝謝

7/9已出

係WOR 見到了
郭董咁夜訓咁早起身湊住我地班傻散

加油睇過咁多間，你地套System 同app係港資最好

新股孖展#6988樂享互動，上午11點再開放申請
7日息，息率：
9成 可落最大B組頭200萬股 $6.48M
9成半 可落最大3萬股 $97.2K

都是多得大家不停提出意見等我地更貼地咁知道客戶需求作改進，希望第日是全港最好之一。

唔知有無人提過，而家睇到個倉升跌賺蝕，但一旦我賣曬成隻股，我就無得睇賺蝕。變相要去搵曬d 買賣紀錄計賺蝕。

不過個logic可能難搞d, 例如半年前買賣5號仔，今日再買賣5號仔，個profit係應該一齊睇家分兩次

我想問而家賺蝕，係計手上餘下股份既賺蝕？ 例如買左廿手小米，然後止賺賣出10手。咁app顯示既賺蝕係果10手？

美股市值都有出入? 我將隻股既現價乘結餘 計既市值唔同

有進步

那一隻？有冇個screen看看？

你呢個功能在電腦版有，長遠會再加多些功能移植到app

個賺蝕如你仍有持股會累積埋之前那些，其實都是參考用，坊間都有好多不同計法，等第日重新寫過時會有不同選項俾不同客

好似在電腦版可以，再check下覆你

另外個95%都加大了認購股數，但都仲係細飛

唔該 郭董

郭董好野

個app 正常返 可以用返生物認證啦

如要計埋佣要看結單那個

大力支持

樂享等陣2:30會加埋最後一批90%，如有需要請留意

開通左戶口了,支持郭董
btw, 請問幾時先會在資產淨值中顯示到開戶的10,000元？

通常收了密碼後1個鐘左右

95加大至申請10萬股，之前申請了的可在app加大。

個美股佣金回贈點拎得返

Good !

合條件的交易，會每單回贈4美金入戶口，每月上旬處理上月回贈

我想問點解明明我申請左月供
但再登入就話我連環球户口都冇
登入過幾次 有時見到月供緊 有時又見唔到

你是第一日開戶或加開美股，由於中間有系統更新情況，在顯示時會一段時間冇了，要等今晚系統再更新便會有

我岩岩更新左個app就得了 麻煩晒

係喎
我都有呢個問題
AAPL

知道咩事了
市值係用晒全時段去計
而右手面個價係用收市價

以AAPL做例子
前收市價係113.49
而市值係用股數再*extended hours 既價
所睇落會唔夾

hi 郭董 代朋友問問
佢今日岩岩喺銀行開左戶口
但未收到ATM 卡 / 結單之類
咁佢想知 網上開戶嗰到
2. 銀行戶口證明
請提交一張印有申請人完整銀行戶口號碼及姓名的證明以綁定銀行賬戶 (例如提款卡或銀行結單)
係咪都係要等張 ATM 卡 / 月結單先得
thanks

我自己本身都偏向鍾意用本土嘢, 而且都好抗拒中資。
雖然致富比起牛牛仲有d 距離，都明白好難同騰訊鬥嘅。港資黎講我覺得已經算係最好。
雖然仲有好多改善空間，但仍然會繼續用。
現時最希望係盡早做到平d 美股佣金，因為月供完$6 仍然都貴，最好可以做到$2-4，同埋個美股串流做得穩定d。

咁銀行有冇其他有晒你朋友名同戶口號的信之類？或者有冇網上銀行有個位出回戶主名同全個戶口號？

忍耐多陣，新的收費會以子帳戶形式推出，呢個子帳戶功能會少些（例如冇得月供），但交易佣金會是你心目中的範圍內的，希望下個月尾出到，你地提出的都會盡量改善，要些時間，有些功能要完成晒step 1才可開始step 2所以會遲少少。

不過可以說美股會是呢一兩年主力提升的重點。

子帳戶係咩意思？

郭董，你好

我想問下美股孖展d息點計？

假設我今晚買左一股Tesla ，-370 ，我月尾再入番現金，要俾幾多息？

如果欠370美金，每日要俾370*7.75%/365=0.078，兩日後交收到月尾當有15日，即是15*0.078=1.18美金

明白哂， 即係月尾入番371.18 就得！
唔該Thomas ! 注意休息！ 同埋致富個apps 愈黎愈好！ 本地都好野！ 值得欣賞同支持！
希望美股低佣金個日快啲黎

現時用緊的是環球股票主帳戶，到時你要在app申請開個子帳戶，即是分開兩個獨立倉，登入app時選用其中一個，之後如用主帳戶交易所有野同現時一樣，而子帳戶則有兩個俾你選擇

一個是全面受SIPC保障的SIPC子帳戶，所有貨都會放在有SIPC保障的券商戶口內。

另一個環球密密trade子帳戶，主要是俾客短炒用，個價會在4美金以下，即日鮮會再平些，不過呢個就會放在一間很大的上市券商處，但就冇SIPC保障。

主帳戶及子帳戶的目標客群不同，到時你想平定想要SIPC自己決定，稍後有個不同主/子帳戶的對照表俾大家參考。

我想問多句

咩情況下會斬倉？

你的欠款多於可按倉值好多

例如你以370買了10股TSLA，貨值370*10=3700，戶口欠了370，由於TSLA可按倉30%，即是TSLA跌到122一股便會call margin要你補錢或沽上貨

按倉值122*10股*30%=366 <結欠370=會call

再跌，例如股價再跌70*10股*30%=210<結欠370便可能會斬

仲有例如TSLA停牌2日會不計按倉，仲仲有如股價急波動都會減按倉%例如由30%改為20%都會影響到。

簡單來說是TSLA值不值錢會影響按倉%及按倉值，呢個數會用來對比你的結欠，如果按倉值少於結欠會call,如果有資不抵債的可能便會斬，一般斬前會有電郵sms及電話通知，但如跌得太急可能都通知不切，所以客戶自己有責任睇住。

郭董，提外話，你地有冇計劃開日本股票買賣？有同行做緊

個月供list死左link

要做都要好長遠了，資源有限，IT同樣要放人手去攪，取捨下梗係發展好港股美股多些客受惠

我試過ok?你說那條？

郭董，講多樣，題外話，其實我用左你地美股期貨成兩年幾，你地應該推廣下美期尤其mini Dow, mini s&p, etc, 比港期入場費平，更透明，市場參與者深，不過你個系統沒有到價追入追沽，沒有止賺止蝕盤，個系統比港期inferior.

你美股個板面，沒有市價盤，止賺止蝕盤亦沒有。會不會整一整？重有，你地有沒有考慮整埋個別股份期權買賣？

多謝支持
美期SPEED沒有市價盤, 但有止蝕盤的, 客戶可致電我們教佢點用

美股市價盤已在排期中，不過留意由於美國有十幾個交易所同好多market maker, 如果是些不太大路的股用市價盤可能個價會比預期差。

美股已有止損，要在右上角選

美股期權先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股），只限長倉。

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

Q2個到

唔好意思，不太明，有冇screen是那裏？謝謝。

點解要開係子戶口搞到好多戶口

因為不同客戶有不同需求，有些客想月供同平時炒的分倉方便管理，有些又要全倉sipc,有些又要平，為配合不同需要所以設立子帳戶滿足不用需要。

其實客戶如覺現時ok,可以不用子帳戶只用主帳戶，便不會出現好多戶口問題，或者開完子帳戶後主帳戶不放錢不用便算。

依到

Q2:有邊隻可以供?‬
‪A:現時港股300+，美股有100+隻

icic,下個post改，謝謝

想問美股有冇得好似港股咁set價格提醒 唔想成日mon市 thanks郭董

想問下聽講月尾好多ipo一齊出
仲有冇機會有大額95孖

未知，好多隻一齊出互相爭資金，90都未必夠用，便不能做大額95了。

長遠一定會有，不過點都要等個報價穩定後才再考慮排期做

路過一問、請問會唔會考慮加現有嘅3隻恒生科技指數ETF落月供到選擇？

你話呢3隻？上市那日就加了

Sor😂我未係客戶，我睇呢條link以為未有

用speed點解淨係見到港股期權
見唔到美股期權?

哈哈，我叫我同事更新返，因為改個file都會煩到IT同事，所以有時都係儲埋一堆才改file

美股期權要在致富通做，由於短倉風險無限而公司晚上冇風管同事在，只做長倉不設短倉，亦不設行使要在到期日前三個交易日平倉

客戶先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股），只限長倉。

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

其實cs係咪好忙好底人工 定我買得細
以金融業cs嚟講 叫幾冇禮貌
有問題都唔想打去

想問問APP最新版依家牛熊證按唔到買入/賣出制
正股無事，但一去輪證報價個page按買入同賣出制都無反應，要去下面先按到交易
有無辦法搞搞佢?

請問有冇明源雲資料

郭董，月供美股派息，會不會考慮推出股息買股（好似港股咁）？

提外話，港股月供重有00020.....

唔怕麻煩
快啲整添啊
我叫朋友用個個話佣貴走去牛牛
激死我

網上開戶同去分行開 有咩分別

你方便把你的戶口號及打去的時間發去我電郵，我了解下什麼情況，如同事服務水平差我會看看如何處理。

你是ios家 android? 不太確定你說那頁出問題，是否呢度？

得呢啲

會考慮，但都是長遠野了，應會做了月供兩次先會排期做

謝謝提示，都冇為意要取走，都唔止呢隻，我叫同事check一次。

會加油，個佣都是那句，暫時本地公司好難同不計成本的巨企比，希望大家在系統及收費都差不太遠的情況下支持下，大家都應該見到個系統同服務都是在大家的意見下不斷進步緊的。或者支持下免佣的月供都好。

急不及待想試試, 郭董你地咁努力, 加多d 廣告希望有多d 人用!!!

可以參考下頭post Q6前後幾條

簡單是網上開有coupon送，可以選密密trade收費，分行冇。

不過分行開的好處是開戶時有人即時講解使用，第日有問題可問分行，開戶不用先入10000作核證，可以用任何一間自己名的銀行入數，快些開到。

如果新手而方便去附近分行一轉，去分行問清楚才開會好些，網上開就要之後同事打俾你約你去總行作教學的。

iOS，有Megahub即時報價
橙色圈嗰度兩粒掣都按唔到

想問下美股即日買賣需唔需要咩requirements

我又得，我叫我同事試下

我叫同事打俾你

更新後在交易頁面會加回條熱線，有事即刻打去熱線問會快些，有時我未必睇到你出事。

即日買賣不用requirement.

由於客戶是開立了孖展戶口，所以不用有$25000都可以不跟day trade rule.

想問明源雲會開孖展嗎？

明白

會，預12點開，呢家新股好熱，好快就爆

同事錄埋片俾我睇都係得，都唔太知，必要時試下刪app再裝試下，我都叫同事再上新版時試下。

你係正股帶到價，只是輪帶不到？

由於美國十幾間交易所，我地是同Nasdaq取價的，如果Nasdaq冇就我地都冇，通常冇的是成交不大的股，你要去其他網看價，交易則沒有問題。

郭董，想問下上個月個美股rebate出左未？
我見到今日好似都未有

7/9出了，你看看結單有

係，正股得
輪證都唔得

唔知關唔關新版喺下面加咗個「相關股票」欄事，無呢欄就無事
郭董你個app好似未係最update?

同埋依家個app freeze得好勁
平均開兩三次就要kill app嚟過

iOS 13.6 app最新版V.4.7.66

我通常用test flight試最新版，呢家試緊4.7.67，所以有啲會同你用緊的不同，我叫同事試下會否66版會正股帶到價輪帶不到。

Freeze的問題你如方便試下升做ios13.7試下，我用Iphone 10 13.7暫時都順，如果你有即時報價對部機要求都會再高些，因為不斷有data入會食resources.

想問下app入面邊度可以揾到恆生科指？因為我淨係知邊度可以睇到恆指同國指

watchlist可以加

請問登入網頁版
6位數字認證碼是咩？？？？
thanks

呢家證監要求登入要雙重認證，你要去個app度註冊了先，之後登入網頁版時會出6位數push message,你亦可用個app scan 個we code登入，網頁版登入頁有教學。

研究到了
用app 掃描QR code

其實網頁版是3個UI裏最弱那個，如果想癬些Mon看不如用專業下載版吧，功能及反應好好多

專業版有個免安裝版，公司機都用到。

我用免安裝版
Thanks

點解美股無得睇入倉GA 平均價 同理對比市價收益＋/-%，反而港股又有

唔係有呢咩？

岩岩CHECK 番原來 新版先有 ，即更新

最新版已有，你在設定選回詳細版，不過%要遲啲才有

美股派息要幾耐先收到

不定，要美國券商放入我地戶口才再分俾客，通常遲兩日

我都會Freeze 部機已經係最新型號
watch list 同報價 都窒左D

謝謝

有 細95 也好

有冇說是用開乜會出現這情況？我試下叫人模擬下，試到才知點改善。謝謝

銀行額度都好緊張，95問題，機會不大。90都只限10萬以內的飛。

呢家等緊銀行確認，可能會遲啲才開，會在申請頁寫時間

10萬....無b組孖？

係未因為福祿同樂享鎖住晒?

是，樂享鎖死晒

未開既

我都打左去問，未開

之後會唔會加碼

敬請期待

銀行未確實額同利率不敢開，如有個tag會改，我再提提大家。

請問美股option係app邊到交易

請問係咪冇美股盤後交易呢個功能？

美股期權要在致富通做，申請了會在美股頁有個制入去，由於短倉風險無限而公司晚上冇風管同事在，只做長倉不設短倉，亦不設行使要在到期日前三個交易日平倉

客戶先要填表確認知運作及風險

選全時段

今日下午3時會開90%孖展，上限10萬股

如果你都用了10年，應該都知道我地會是盡力做好的，非不得意都會安排準時在12點開，今次銀行真係死都唔覆個息率同額，我地實在無辦法在不確實的情況下開孖展，希望都體諒我哋的難處。

呢家都是把部分取到的額先放出來，所以額不多好快爆，稍後銀行如有會再加的。

申請左，你再開有b組有無得再加

我都知道你哋好努力，呢點我都知，但有無辦法可以改善？例如搵多幾間銀行傾（利申：唔識券商運作）
點都好，會繼續用你哋，加油！

已努力緊，今期撞晒銀行都說冇計，有幾間銀行直頭說不開，呢家連行家都問緊借額。

有免費串流報價？

Lm

SDDA 壞咗？

成個App冧咗

今日12點仲用到

有免費點擊，如交易佣金夠1388會回贈368月費

入唔到ipo果版

搶唔到

等陣會再加，呢家睇緊係咪有人用bot 攪事

我都搶唔到

會唔會加大
而家得二十手

又話上限10萬股既

得20手孖洗乜借....

屌 連孖展都有bot

有冇搞錯呀
幾分鐘就冇哂
個額又少

未知，暫時的額留了俾細飛，大飛要等銀行再加額才會做

咁如果加左額
有冇得改架

頭先那轉是10萬股，不過好快搶晒，睇緊係咪bot

如有改大可以

你地咁鐘意出細飛孖展明賺老散手續費孖展抽咁少根本好難中

孖展的100手續費是銀行收的，不是我地收的，原意是照顧一些小注客。

如果呢家出面玩到用bot,我放大飛正常人都係搶不到，呢家未處理到bot問題，考慮緊有額都可能要電話申請，咁對正常客戶會好些。

可以，不過碎股要賣平些

要看是什麼股，你可打去25009118問同事

Mon 左成日
得個吉

呢家未處理到疑似Bot的問題，頭先試過再放網上額都即刻冇晒。

現在暫時放了額以電話申請，暫時限20000股，等陣收市後加額可改大，呢家未知疑似bot會否識自動改大食晒額，暫時先用電話做住先吧。

可以打去分行或總行交易熱線或投資策略部

你打俾我，到有額我人手幫你搶。不過我人得一個，都是盡力。

痴線新股大時代孖展都要iphone咁用bot搶

董事幫散戶搶孖展

即係黎緊新股都會冇左？

今次惟有現金一手睇運氣

唔搵因生幫手？我見佢平時都好幫手幫我地搶

係咪銀行未確認會好熱所以唔肯借錢

始終呢隻係琴日基石名單一出，先突然成為焦點

其實做唔做到雙重驗證
例如正確定前要做一個特定動作口廿一
咁好似防到bot

其實做唔做到雙重驗證
例如確定前要做一個特定動作
咁好似防到bot

分行都話爆咗

都得，同事都是人手一起搶

多謝你
唔洗啦我只係諗住抽50-60手
又唔係大飛
隨緣啦
最終可能做一手黨算

唔知了

我屌
現金抽一手算

唔緊要拉，唔想你得個吉，如有興趣打25009680找我，4:30會再加

真係好難得你地咁照顧散戶
唔似得才仔d做法

打去分行叫佢4:30幫你試下入啦

想問明源雲仲會唔會加額？

4:30會加，但要電話下單，明天再問緊加額

開極都開唔到個戶口，有冇人知係咩事

你去到那個地步？是入不到那頁定交了資料同事未打俾你，你方便可以打去CS同事會覆你，呢家已回復正常6:00收工

呢個位是已開戶口，做雙重認證登記個手機綁定，開戶可用呢條link

改大了個申請額上限做40000股了，可以入app自已改大。

今日不會再加，明天有加再通知。

電話only?

是呀，手續費一樣。未想好點處理bot前網上不會開大，對一般客戶冇好處，反而電話落一般客戶仲有機會

25009118

要想想點平衡，又不想太複雜，一來難做二來客都煩

thank you，已孖4萬股

40000太少了

電話申請一定有，網想要諗點攪，否則開了大家都搶不到

致富美股期權真係太貴。。。。想支持你地 但係窮l玩一張=20蚊一張

成功電話孖到明源雲
唔該Thomas

美股期權唔識玩有冇教學

資產總值可唔可以計埋抽新股凍結咗嗰筆錢？
一開app以為自己蝕咗好多

第日考慮下減價

你係要系統教學定你係唔識期權要學？

要好大工程才做到IT不肯做

不是啦，我地是自己團隊做的，外判做不到呢家個效果

咁我地Data sources 都是用佢地的

原來係咁

希望快d啦 想支持番“香港“證券行
港股孖展戶口指數sptrader一直keep住用你地
但美股期權玩一張都要20USD就暫時用左第2間

不過我地美股期權只有長倉冇短倉，報價應不會做了，都是個附帶產品。

oh. 明白

竟然？？
咁我自己勤力啲mark返excel算

post返呢個先

而家仲有冇額？App又有得揀

暫時冇了

想問入錢落戶口有無最低限額？
if入$100都得 ?

電話係十二點打去定點？

見有港股股息再投資 會唔會搞個美股股息再投資

首先要搞到有碎股

如果銀行轉帳沒限制，但一些銀行有收費的入錢方法如sdda, pps等都會限500 ，1000最少

如果正常十二點開的新股，你可以11:00試下打問同事可否幫你mark低12:00落單，頭一兩個客問同事可能會mark低幫你12:00搶，但如多人打去佢做唔切，通常都會叫你12:00才打來，避免mark低太多做唔晒。

當然你最好同步又自己入機申請啦。

今日都諗到些方法處理bot問題，可以的話盡量都想俾客網上自己申請方便些。

可以看看基本野先，有空可打去25009138與期權負責同事約個時間見面教你

如果你是網上開戶，你亦可打去當初幫你開戶的投資策略部25009680找甄先生約個時間見面，一般開戶時他們都會打俾你約你去總行見面交流投資心得，其實咪就係睇下你有乜想學再教你。

長遠會攪，不過呢家仲有好多其他project排緊期，要等下。

你意思是fractional share? 長遠會攪，不過呢家仲有好多其他project排緊期，要等下。

我試下找找，不過如人手落點都要有個錄音作紀錄才做到，或者你是否方便用你開戶個電郵發個電郵俾我說明你戶口號想孖展抽那一隻幾多手。到有加時我幫手搶。

郭董，想問埋咁今日會唔會再有額？

而家有定無？

郭董有無額呀

次次ipo 都用你地

已經長期moon住，無。。。

想問下如果想沽貨現金抽明源雲
要今日沽定聽日都得

想聽日現金抽

今日沽，留意明天5點前才是免續費

仲等緊銀行覆，銀行未知，不過留意開出來網上的都只會是細額，一來額不多，二來俾大飛都不夠bot搶。

有確實時間會在app ipo有 tag，另外我會在此提提大家

可唔可以係度預留d 額先

我想揾你幫手，但唔方便係呢到講，點可以揾到你，因為好大件事

email to thomas@chiefgroup.com.hk

不過呢家忙緊，未必即睇到

好急，呢件事，今日一定要搞到

等陣14:30會再開額，上限60000股，未處理到bot問題，希望有需要的可申到。

琴日電話落左40000，有冇得一陣online改60000？

如果碎股買到齊整返變一手咁放會唔會用返市價，唔洗減

已收到電郵，轉頭打俾你

你可以試下

是，夠一手按主版計，
買碎股通常是以市價買

hi 郭董
暫時都係要打電話嘛?

又爆左

14:31先成功load到，出己滿

我係咪搶緊iphone

放返樂享既錢之後會唔會又有
係咁望住都㩒唔到

大家都搶過Iphone,都知道其實當有班人用bot, 用掍波load到入去已經完，看了紀錄都幾明顯是bot.

現在網上放幾多出來都會好快食晒，電話都已滿額了，不會再加。

轉頭3點會set晒做一手放網上，看看那些似是bot再想辦法，我聽說其他行家都係咁，set 一手俾bot玩。

樂享接不到，不過星期五好似是嘉和招，再通知大家點攪會好些。

即係3:00果個唔使apply?

apply一手孖展硬食1舊水，捉bot好方法正常棍波唔會apply

可惜那一舊水是銀行賺，如果唔係都肥

好奇想了解下

係咪借孖展抽, 你地會pass客資料俾融資既銀行由銀行作申請？所以銀行會收100蚊人頭？

我地只會俾部分最基本的資料俾銀行，銀行要處理便要收100

你唔可以另外收錢咩

如果抽唔中IPO啲錢係即日返定都要T+交易日架？

全行都收緊100， 你mark up俾客鬧死

公佈日約下午三時半回到戶口，可以用來抽第二隻或暗盤或內轉做美股，提現金要下一日。

而家又話洪水泛濫、點解證券行咁樣配給

想問下livongo health同teladoc 遲d合併 每股livongo 轉左0.59 股teladoc 加股息
咁如果我有10股livongo既話 咁姐係收5.9股teladoc?但係致富好似未有碎股安排 咁個0.9股會點處理?thanks

黎緊會唔會有Mac版trading app

看看銀行做不做

那0.9股會計會錢俾客戶

暫時冇資源打咁多戰線，做好港股app再考慮

點找返美股户口嘅息

我地有做專門炒輪的高頻交易系統，收月費加佣的，有興趣可找我傾下，冇Aum要求但有佣金要求。

另外，如果用電腦版的top professional會有多些功能，其中之前提過的algo改盤功能最近都出了，都是俾炒家的。

機構客的功能是度身做的，佢地會俾錢要求我地改到合佢地要求。

你意思是股息？在全部功能中有派息紀錄

我Margin欠嘅息

按資金管理

今日掛咗張單買snow，改唔到價又取消唔到，想買其他野都買唔到

你打俾我詳細傾啦25009228找Thomas

你打去night desk 25009290報戶口我叫同事check,你幾點落?叫night desk同事看看上家券商系統乜情況，我初步問過冇特別。

我諗佢係想問點找數/清咗啲息
唔係點樣搵個數出黎

icic, 利息是每月累積到月尾計算，即是你現在見到欠利息是300，你留300在戶口月尾會對了數，在月尾之前，你會一路都見到有個累計當月利息喺度，找不到的。

想問下會唔會再加長美股開市前後交易時段

你有用開api炒？公司有諗過但好似market不大，因為過去問的人不多，或者問的人都是新手未太識寫，如有市場會考慮的。

iOS 14
字體好似細咗（已經較到最大）
好似用唔晒個畫面咁

如要全cover要大改系統要時間，有排期攪，你主要是想市前定市後長些？我再看看有冇計

呢度已較最大？

係

點解仲未有Snowflake

郭董我想問
上星期一踩咗上分行到轉密密trade plan
但係到呢家嗰佣金都係照收$40
係咪等於未處理

你去那間分行？
你打去你去間分行問問是否做漏了，如是可安排退回多收的佣金。

去咗上環嗰間我晏少少打去問下 唔該曬

iOS 14
呢個畫面都係用唔盡
不過呢啲小問題可以慢慢執

尋日3點過廿萬番恆生抽，大約幾時會過到，恆生5點就完孖展驚趕唔切....

另再問，現金抽左廿幾萬福Lok, 今日幾點番回錢？係咪趕唔切過恆生抽天源雲

郭董我係舊客, 近排想玩美股, 但發現買少少地買一股都要18蚊佣金...咁貴既

開市前 岩返香港時間

上環是總行應是即日會改正，麻煩你打去報戶口問，你同同事說退回多收的他們會找我。

正常4:30會回到戶口，但由於是由銀行處理，不能肯定

福祿的錢要明天才提到走，即是明日下午才到銀行戶口，呢兩日仲有嘉和/藍月亮，記得分配好。

我地可以打電話申請孖展，確認了先入錢，不過取消會有收費，可以考慮下。

2018年11月前開戶的客是舊收費，0.15%（Min 18)全包雜費，此後開的是按股數計0.015一股，Min10, 由於計法不同，客打電話來便可改。

另外，呢家有月供客美股交易回贈，有月供便每單正常交易回4美金，維起會平了。

再遲啲會出個美股子帳戶，個價會再下調。

其實夾緊，呢家是前3小時，如改為前4小時可能得，但再4:00便要時間大改系統。

咁唔調走了，不過而家打電話先孖到真係好sad, 番工唔方便打。

confirm左真係有?

有bot冇計，我聽說行家1分鐘俾人食晒

即是打了電話來，同說報你申請到你才入錢，網上是你要入了錢來才可按到。

東軟教育有冇孖展？

今日所有新股係咪都冇margin

冇孖展了

ok thanks

想問如果我買港股
個價mark低過市價等佢跌 （好似用限價盤)
點解未買果時都會見到購買力果度扣左手續費?
咁如果我取消訂單啲手續費比左未?

或者如果我改個訂單 會唔會再收我一次手續費?

當入輸入買盤，不論是否成交都會扣起所有貨款及手續費，如果你取消或收市成交不到會自動退回戶口

如你改盤，是會合併本來的單計手續費，但如你取消再落便會分開。

Thanks!

同埋想問一問邊度可以睇到之前嘅成交嘅手續費?

想問下用轉數快傳錢入帳戶,D錢大概要幾耐先會到帳？

用轉數快入去8785271
跟住再用報數易填番資料
交易日 30mins 內就到帳
係咪咁解？
thx

結單

上載埋入數紙快些，一般15分鐘。

建議直接用sdda, 幾秒轉到

不要緊，第日有時再考慮用

有冇美股到價提示？只係搵到港股有。

未整，特美股報價穩定了才考慮

你啱啊ching

Thx

或者你方不方便找我傾下，我地可能都會有些方案做到你想做的野，或者知到你點用個api,我地可以加快做到

25009680找Thomas

明日下午2:00左右？通常下午2-3會閒些

我upload左入數紙之後成個網就卡住左喺度成十分鐘，但我收到message叫我等待，咁樣係咪正常？

收到sms應該我地已收到你的申請，不過你個case怪怪地，你試下logout login看看status.

最好明天打去cs 25009199或投資策略部25009680問下

Office hour先會有人聽？

是的， CS 8:30-6:00
投資策略部 8:30-5:30

如果沒有登記美元銀行戶口，提美金會自動轉為港元

上面頭post有些faq可能幫到你

Q26: 點拎番戶口D美金?

A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 如有登記美金銀行戶口，可在APP提外幣出來。你亦可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

岩岩係網上upload埋啲文件開户
準備加入月供美股大家庭

想請問係咪問咩野戶口都需要填自我證明表格W8??

開所有類型戶口都要有w8ben，確認自己不是美國稅務居民，另外有份自我證明，是有關稅務身份確認。

以我自知是開銀行及證券戶口都要填的

小弟新手一問：

小弟有做月供股票，如果第一次某股票既派息金額低過15$，咁係會點樣收費？

假設A股票今次派每股10$(我得一股)
收費係咪咁計？

代收股息費(15$)+過戶登記費(1.5$)=16.5$

我係咪要比番6.5$？(10-16.5)

代收股息費不會收突，即是會收1.5+8.5

郭董3067會唔會加？

郭董
個股成本係咪唔包洗費（交易費 佣金 孖展費 等等）？

加了，不過呢家有4隻同類野，可能之後個別冇人供會抽走

不包的，遲啲會考慮加埋，暫時如要看埋交易費用的成本要看結單

唔該晒 申請左3067了
希望唔會供供下冇左

唔好意思騎劫吓
個Algo改盤 / 雙向賺蝕盤功能係咪普通版未有住

有客供不會正常不會抽走的，除非碎股公司不肯做

暫時只在電腦專業版有，app未加

噢，電腦專業版點樣按個功能出來?

你是網上開戶定是分行開戶？

如是網上開戶打去投資策略部（25009680），分行則打回分行，為免客戶唔識用用錯輸錢，我地想教了個客用及說明注意事項才開俾客。

無知一問如果美國公民想開致富acc買賣港股應該點做？

同事教完你，之後在系統會有份pdf教你有乜策略可幫到手

美國公民可以去分行開港股，填w9。不能開美股。

其實依隻明顯係優於其餘三隻
如果要cut都唔好cut 3067
可能做多d投資者教育會好d

小弟有幾個問題想問下 謝謝
1.想問下暫停月供有冇時限？最長可以暫停幾耐？要收費？
2.如果我只想供一年，之後中止美股月供計劃有冇收費？
2. 另外想問下免佣金優惠之後（$1000美金後）例如我月供VOO ，之後買入價$350 ，佣金收0.15%，即係等於2.625美金。咁樣理解有冇錯？
3. 如果我想調整（沽出）我美股月供入面的持倉（當我月供VOO的話)，我沽走一股VOO有沒有得享用月供美股手動交易佣金回贈？
4. 股息方面，如果我只係持有一股，股息$0.5美金 ，代收股息費是1美金，呢個情況仲會唔會扣我錢?

1)冇說最好暫停幾耐，暫停沒有收費，但如你取消暫停後月供有第二種優惠便跟當時
2）你意思是350一股買5股，如到時月供冇優惠，是否350*5*0.15%=2.625？如係咁意思便是，不過呢家我偏向再延長優惠。
3）有，31/12前你有月供，之後沽出一股收了最低佣金10，便會回4
4）會扣晒0.5不會扣突

咁樣夠不夠？在認購紀錄，退款日便是暗盤日

即是你主要想個hold了幾多錢及預計退款幾時回戶口，方便計下隻抽幾錢？

呢個位想問清楚少少😂麻煩晒

1. 關於供款USD$1000以後
例如：
首我每月供VOO USD$500
即係我第三個月VOO供款就會達到USD$1000以上
即係自第三個月起就沒有問免佣金優惠？
標準佣金(即 0.15%)是會按買入股票的價錢去收還是按每月供款額去收？

2. 另外想問一問網上交易佣金方面計算
交易費用0.00231%是乘以訂單總交易金額？
舉例當我賣出1000股美股，每股以US $1000售出
總transaction cost 會係 US$0.015 x 1000 +US$1000 x 1000 x 0.00231%= US$38.1?

3. 另外0.00231%呢個交易費用淨係賣出時先會收？買入需唔需要比?

1）不是，是每隻每月，即是你供Voo, aapl各供1000，供12個月，都是免佣的。
2）對的
3）對的

即是我只是決定以後每月供VOO US$500(<$1000)就一路都免佣？thx

如果想停止月供美股，係咪揀返隻股選交易，沽返個股數，再將啲美金內部轉帳去港元 ，再提款就可以將啲錢入返銀行户口？

不可肯定是一路

暫時優惠是去到2022年12月31日前都是免，遲啲會考慮再延

你首要去返美股月供頁停了供，之後沽了提錢，如果你冇登記美金戶口會自動轉為港元，你亦可在系統轉了港元再提走。

每月15日 唔係今日月供咩? 冇成交

今日遇上意外，剛好我又放假，所以要些時間才處理好，大部分股都是下午才買到。

收市前應有派彩

我供五隻 有兩隻派左，三隻未

想問下2800係幾點買，我15:47收到通知成交價係25.0000，但我見成個下午都冇上過呢個價，thanks

下午開市冇耐買的

雖然遲左出通知, 但個買入時間都係1100-1300左右?

因為對返 成交價 同 買入時間的價位 唔相乎

今日有些意外，上午做了40只，其他都是下午開市後盡快做，正常做了要1-2小時核對，所以在3:00左右逐步發出通知。

原來今晚月供美股 但唔記得入錢

聽日入返

可能跌市因禍得福

帳面結餘係咪即係扣除持倉之外剩低既錢，睇錯咗購買力，月供咗先發現帳面結餘負咗數

你見到負了便兩日內入回錢即可

Q67: 賬面結餘及可用結餘分別是什麼？現金提存值又是什麼？

Ans: 由於美股同港股都是T+2交收，昨日或今日的買賣其實未做交收，賬面結餘便是加晒前日、昨日已成交數及今日已成交或正掛牌的交易數而成，假設你所有盤都成交或取消所有掛盤，兩日之後賬面結餘便是你交收完可提走/支付的錢。

可用結餘其實係前日的賬面結餘，如正數即代表你可提早的錢，負數即是你今日要交收的錢，當然如果你昨日或今日有買賣，部分資金會扣起不能提走。

現金提存值是你入錢或提錢的數，你是港股戶口港元轉美股戶口美元，你會見到港股戶口少了錢，你轉去美股戶口會見到多了美金的數，如有存入/提取錢，你的可用結餘及帳面結餘會相應更新。

其實呢堆數都有些難理解，如不明打去cs同事可解說一下,或者我在app加個教學例子。

美股月供大概幾點入貨

跌既咪買多D囉 優質股既閪

致富仲請唔請cs

第一次月供就遇著大跌市

請junior and senior，但想請到有熱誠的不易

做緊，通常9:45-10:00開始，攪大半個鐘

今日盤前先申請月供 係咪趕唔切今個月買？

月供見22:06成左盤了

希望今晚買入價唔好太貴

美股是月供日下午2時截，即是你趕唔切

10點左右已成交出了push message,或者入app已有價，你如見不到最好打去night desk問下25009290

我想問月供美股係咪應該琴晚21號會幫我自動買入？！
但點解冇買到ge

你如login 系統見不到有買到貨，可以打去cs 25009199報戶口了解原因

一般原因包括：
1）股票停牌
2）戶口不夠錢（購買力）
3）股價超越供款
4）誤會了目標戶數是每月的目標，月供已達目標所以個plan已停

如果要知確實原因要有戶口號才查到

郭董 請問IPO 除左第APP 通知
係披露易應該用咩號碼去check 自己中唔中?
試左用ID # 同account # 都search 唔到
但app 話中左1手

Thanks

我地是提交客戶ac no上去，在披露易是check不到的

係咪要另開download份美國期權確認書然後填好左再email返俾你哋？有冇得可能係app搞到哂？

麻煩晒你

現金同孖都睇唔到？

郭董
想請問下...關於

網上申請月供美股於2022年12月31日前每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費) 問題

係唔係姐係唔供多過$1000美女 果隻股都有得免佣？
新手剛加入致富

我都想知個超市券係點拎

寄上門

app攪緊加開功能，email來吧
另外，有關個最低收費預10月中尾會下調一些

會分批寄出，呢家30-6前開戶的已寄，1/7-30/8的準備寄出

是，孖是銀行做，以行我知是看不到。

是，當你供3隻，每隻供1000，供到去2022年12月31日前的27個月都是免佣的。

差唔多啦，你計返均價約莫$417, 盤後$423

ok thx

Email咗，然後你哋同事話因為冇我簽名樣式，要落分行搞
郭董有冇計仔幫幫，唔方便落分行搞

輝立又死

我都費事望，慢到咁
一定唔會暗盤好價沽到

同事不太熟，呢份可以電話錄音加的，我叫他打回給你

轉頭打俾你傾下

不太明你情況，是reload報價？方便打去25009680找我？我看看可以點攪。

我自己用iphone x冇即時串流報價沒問題，你是否用緊串流？

係串流加個app 問題 例如我而家login 左同埋睇住個監察表 之後我轉去連登睇下post 再去返致富
佢就彈返出去連接中 (我開左自動login) 本身設計問題定iphone x 唔夠ram?

我叫同事試試再覆你

會有細95, 但放出去俾bot食晒，會試下放些細飛餵飽他們才開大些，希望呢個方法會好些。

另外，主力額會放在人手電話落飛，都是避bot

點解暗盤交易喺日結單睇唔到？

同問

有冇人試過新開戶口過佐10,000蚊以上去, upload埋收據
之後仲收到email話你您的申請尚未完成（存款）。請即行動!

想問下關於月供美股嗰部份

A handling fee (commission fees included) will be charged for each stock purchased. The contribution amount, after deducting the handling fee, will be invested in the selected stock(s).

想問下呢度講嘅handling fee除咗佣金仲有啲咩？其他費用係幾多？

即係轉另一個app
再轉返致富app
成個致富app就要從頭load一次
eg. 去返首頁，要從頭login

利申 android都係咁

暗盤是OTC（over the counter), 要第二日交易所上板交易後才算真，所以會計上市日的結單。

你有時間可看看致富通app內有成交紀錄，你會見到9:00-9:15會有一大堆暗盤交易上板。

所以例如呢家暗盤收了市但上市公司突然取消上市，所有成交的暗盤交易都可能會取消，我記得之前好似試過。

你可以email receipt 去cs@chiefgroup.com.hk報回都會處理。正常不會咁，你最好打去cs 25009199/ email cs問問

凌晨都覆post
辛苦郭董了

現時美股買入是沒有雜費的，即是你供100會全數用來買股，不會有其他收費，不過寫T&c的同事做事好穩陣，會寫到扣起雜費後用來買股，怕第日交易條例改了有雜費時不用有爭議

美股的雜費是沽出時才有的0.00231%

你是否都有串流報價？

會唔會考慮下顯示買入均價同埋顯示埋邊啲係買賣盤

你說緊港股美股？

平均價呢家在港股及美股的投資組合都有，要在右上角的設定選詳細才會出

邊啲係買賣盤？你意思是B/A這些？

平均價嗰個見到了 原來係我冇校到 感謝

美股係咪睇唔到買賣盤

美股個data sources 冇咁顯示，我睇過其他美股報價機都冇呢啲顯示。

其實美國有十幾間交易所，除非你出面申請full data否則都睇唔晒所有成交，我地呢家都只是顯示Nasdaq的成交都不是齊晒所有市場的，所以看買賣盤意義亦不大。

正常不會只去一間exchange,以我知最少組幾間

我地用緊幾間broker,他們都會routed去不同exchange, 但點route法、先後次序，是否route晒等時有改變及亦涉及其商業運作，所以以前問過他們亦只是簡單覆了個概念。

原來如此 即係喺某牛app睇嘅資金流向係冇用？

咁我唔確定其他行家是顯示幾多交易所的數據，如果有大部份都會有指示作用，不過美國有好多OTC交易不用上板，所以你見到的亦只能用作參考

點分係唔係串流

今日係咪美股月供日
點解冇同我買到

有俾錢，有價格深度，會自己跳價便是串流

另外，你有冇在設定選自動重新連接？

美股月供日是21/9，一般冇供原因包括：
1）股票停牌
2）戶口不夠錢（購買力）
3）股價超越供款
4）誤會了目標戶數是每月的目標，月供已達目標所以個plan已停

如果要知確實原因要有戶口號才查到

oh, 下次我說清楚些，不要在此出自己戶口號，可打去或電郵去CS叫同事check.

我明天叫同事覆你

yes 有 我較3小時
而家仲係一返致富就彈首頁重新連接

唔好意思，問多次，你是否有串流報價，呢家收窄緊範圍是否有串流報價才有此問題

咁冇串流
android冇得揀幾耐重新連接的
同埋覺得都應該唔關事
因為係講緊一轉app
幾分鐘後再轉返致富，都要再load過

有呀

搞掂啦 辛苦晒!

嘉和有無得孖？想抽b，但見最高1mil

做到b頭，不過要電話做，網上放乜都俾bot食了

你12:00打去分行或交易熱線25009118，如果你是分行開，你可以早少少打去問下同事是否方便記下你張單夠鐘幫你落，同事有時都肯。

有部分是預留，有部份是12:00開出來的，你打去25009680叫甄生幫你手申。

美股盤前盤後要點先買賣到？set左全時段都唔得

點唔得法？

我哋是前3小時及後2小時，你幾點落？

已過了bot,呢家網上已改回b頭可申請

想問下差少少夠一手唔想再供
點樣買少少碎股湊夠一手再放左佢？

我預早入定 等到價自己交易 試過盤前到價但冇交易

在app交易頁面右上角有得選碎股，之後你入價，通常市價等陣有人俾

咁你要看是盤前的什麼時間到價，例如是香港時間5點到價，但我地的交易是6:30才送出市場，便未必成交到，你個case最好打去美股交易熱線報戶口同事直接check

25009290

我同事用了幾部機（IOS/ Android),有串流報價的試過轉其他app幾分鐘再回去，要load幾秒reconnect 便正常用到，你說再load過要load幾耐？

我同事用了幾部機（IOS/ Android),有串流報價的試過轉其他app幾分鐘再回去，load幾秒reconnect 便正常用到，實在試不到你的情況，如有機會你試下用第二部機看看是否相同情況。

有時要load幾秒

如果轉去其他app時間耐少少
例如上幾個字連登或者Facebook
有機會要由頭load過同再login

會唔會參考下牛牛
唔使成日login

我都知呢個問題好抽像 但還好而家有自動LOGIN 都係禁多幾下姐

load幾秒是正常的，因為要reconnect更新data.

ios可以較幾耐自動連， Android default好似是3個鐘冇得較。

之前都有客提議過長期連，但同IT consultant 同合規傾過最多是自動連6小時，主要是保障客戶，長期連是有危險的，好似internet banking都不會俾你長期連。

另外如用touch id face id之類login都方便，我自己會偏向安全性多於方便些。

但係一定冇3個鐘咁耐
有時兩三個字已經要再login了

巴打 呢到好似得你一個明白呢個問題

我見是跟跳的，其中原因可能是那段時間成交不多所好似不跳，另外原因是我哋的報價是跟Nasdaq,取不齊市場所有報價同成交紀錄，有些股會差啲。

不會計派息

如果你是月供，在月供綜合詳情的右上角有個icon看詳細紀錄，你可以對多次，如你沒賣過應是對的

如果你是手動有買賣出入，則可能會同因為計算方式例如FIFO等不同而有分別

明白，唔該你先郭董

我都研究緊美股
睇咗咁耐依家先知原來樓主係致富董事真身
失敬失敬

郭董幾時會加月供LIST

美股？未有耐，IT未有時間攪自動買貨，人手做不到咁多。

不如我照做個投票，只加最多人想加的幾隻頂住先。不過之前投票見到有些分身谷票，今次會考慮大家打埋個連登名入去，或者大家有冇意見？

hang again

你話暗盤？我地都冇計，我有朋友直接在佢系統落都延了成幾分鐘，我哋已積極解決此問題，要些時間。

同埋有暗盤同無暗盤已經差好遠

郭董
想問今日買左張細期即日平左
啲錢係咪要下一日先可以內部轉帳到去自己戶口？

咁銀行要搶呢個市場我地冇得玩的，而且我估你說的1.1%都是個別銀行吧，我見個別銀行借俾客都要2厘幾，今次撞了季結，銀行給我地的價都不止1.1%，而且銀行說你不要轉頭都冇，佢地借俾自己客也可，希望見諒。

或者銀行同券商不能直接比較，例如沽貨佣金券商平些，有暗盤支援，個系統功能全面些等。如與同樣券商比較，我見我地息率是稍高於一些做好多孖展的券商，在市場是中游，我見出面都多間是近4%的，如果只是差0.3%，除非日數多及額大，否則其實差不遠。

不過孖展遊戲來緊都可能不是咁玩法，交易所就快出資詢會改為T+2上市，即是截申請後兩日便上市，到時都未知會點。

是，個按金交易所要求是要hold一日，例如你放10萬，開了幾張細期又平了些，系統會計你期間最高按金一刻的數扣起按金，例如最高時用了8萬，便即日只可轉到兩萬走，系統都有最高按金的顯示。

雲頂新耀會唔會有孖?

同埋有兩個問題，可能好白痴
1. 我用簡易存款入錢，入完條數去左現金提存值？幾時用得？因為可用結餘應該無包到條數即係我未用到
2. 有咩方法入錢快同大額d，而家簡易存款上限10萬一日，如果我銀行想調筆錢番黎，50萬都要調足5日，隻股都可能招完。

銀行季結，問緊有冇額，他們有便會做

1）不是的，個可用結餘已包了你入的數，即時可用
2）用Sdda是最快最大額，如你想改大設定可刪去綁定再綁過，設定時最大是1m,每日可轉20次，應夠用

唔該曬，咁夜都仲答問題

我再叫IT看看，最難攪是客戶有問題但我地試不到。

是否如不是睇暗盤便冇咁問題？即是不是暗盤時段便沒有此問題？例如美股時段有冇此問題？

呢家懷疑緊係有關有串流報價引起問題，我地都是用同事機同不同ios version照情況試。有時有些客出了問題又剛好上了總行，會即場試俾我地睇，有時是客機問題，有時是setting問題，有時會找到app問題。

我上網睇都係
但一禁又變番現金

銀行未開到額，仲等緊，一手都是少量頂下

想問下普通網上銀行過數

一般要幾耐先過到致富戶口

平時3個字到就得

如有入數紙一般3個字，如太耐未更新可打去cs問吓，其實建議大家用sdda即時入數，除非系統出問題，否則都是即秒用到

雲頂孖展係咪未有消息

郭董
想問啱啱四點半入咗錢,係咪要禮拜一先收到？

如是5點前入及通知，會在今晚結單見到

銀行都好難班到水，好辛苦先問到少少額，佢地都放晒去嘉和。

下星期10:00一放一手額在網上。如要多於一手要打去分行落，但都只限20手細飛，如銀行有再加額才再放。

郭董你好
請問如果我係港股到溝左貨
介面咩位置會顯示我溝貨後既平均價
唔該哂

在存倉頁面你按設定，會有些顯示方式有平均價（不包含佣金雜費）

在系統內的結單，亦會有包含佣金雜費的平均價）

你幾時方便可打俾我約時間，你這類投資方式不能用平常佣金計法，否則可能會貴好多，如大致傾過系統配套做到，可以大家傾個大家到接受到的收費方式。

呢條可以參考下

Q53: 密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

今日個app死咗？

星期六日常維護 登入下面有寫

更新緊系統，預備有新野出。

頭先明明冇
你講完再試又有

有咩新野

準備出個美股SIPC子帳戶及環球密密trade子帳戶，到時用密密trade子帳戶個min charge會平些。

幾時會出?

幾時？

希望十月中啦，更新完內部測試多陣便可出，稍後把幾個子帳戶的詳情同大家說說，等大家了解多些先出。

郭董
可以提供美股可以退税既ETF list? 我搵唔番

呢個係之前某位巴打發出的，借來一用，我地對過是差不多，不過留意是每年會轉的。

郭董你好
今日才抽嘉和，還可免手續費嗎？

同問 尋日下午諗住現金抽
點知要$50手續費

正常是公開截止日早一交易日下午5時截止正常申請時段，正常申請時段是現金免手續費的，之後是延長申請時段至截的士日上午十時（要人手另外處理，所以收50手續費），

你照申請之後打去25009680報回戶口我豁免個手續費吧，不過呢招不可常用，後勤同事會嘈的。

正常我地是3:30退款，可以即刻用來申請下一隻。

希望有左美股密密trade會少啲人用支牛
身邊啲fd之前嫌致富貴過牛牛唔肯用

多得大家貴啲啲都支持我地，令我同公司爭取到資源發展美股，由最初出上日收市價冇即時報價，到之前月供免佣延長及股票選擇增加，再到之後推出美股即時串流報價及圖表，到最近出埋P&L, 水平上大致已跟上合理水平，之前都說過只要配套大致跟上便會減價多謝大家支持及爭取市場。

之前都有巴打反映想平啲，考慮港資整體配套支援及合理服務下，明白公司是有成本及利潤需求的，想個價是4-6美金，我都有解釋過港資公司好難不計成本利潤的燒錢爭市場。

多謝大家的支持，我已爭取到個美股密密trade如果網上交易是平過之前大家要求的min4-6美金。如果是網上day trade, min charge 在港資來說是最平的一群，而同出面收佣金及平台費的中資券商則差不多。 希望你的朋友及連登巴打會接受到而轉用我地，等我地再有空間成長及有空間第日再調整收費增加競爭力。

在此再多謝你幫手推動朋友用我地，實在太有心了。

係咪預計10月中

郭董
點解熱門新股要收$50手續費（現金認購），反而銀行好多而家一毫子都唔收

見到原來過左正常截數時間所以要收

建議個message 可以寫清楚d，亦都鼓勵客人早d抽，減少同事workload

係，夾緊希望再早些，稍後出個子帳戶比較大家睇睇，了解定情況一出便可考慮用。

免手續費現金認購不是計是否熱門，是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛，所以你說的case可否你對對你銀行是否都是截前一日，如是則大家都同是免費了。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

好，我改改，咁好不好啲？

原本
致富證券: 新股嘉和生物－Ｂ()認購溫馨提示
明源雲（）的退款今日會退回客戶的股票戶口，新股嘉和生物－Ｂ() 孖展認購現已接受申請。
您現在可透過我們的「致富通」手機應用程式作嘉和生物－Ｂ()的免手續費現金認購；延長現金申請時段手續費為$50，敬請留意。

新
致富證券: 新股嘉和生物－Ｂ()認購溫馨提示
明源雲（）的退款今日會退回客戶的股票戶口，新股嘉和生物－Ｂ() 孖展認購現已接受申請。
您現可於9月25日下午5時前免手續費現金認購嘉和生物－Ｂ()；於9月25日下午5時至9月28日上午10時的現金申請則收取手續費$50，敬請留意。

等陣十點會出多批1952孖展，上限10000股，網上同電話申請都有，大部分額在電話，網上如俾bot搶晒都冇計。

實在抱歉，銀行放俾我地的額不多

Very clear，咁其實都可以鼓勵客仔早D 申請

想問下如果直接落分行開戶, 係可以直接用到FPS 功能嗎?
仲有係咪都一樣要放10k 落去?

可以直接用FPS及不用先存入10000

感謝你

聽日會唔會仲會唔會有？

不會了，銀行都截了飛了

想問下簡易直接付款授權唔係即時過到數嘅？因為顯示成功 但戶口未有錢嘅

正常係 睇紀錄睇清楚你入左咩戶口
同埋應該有銀行EMAIL收到過左數

同平時戶口一樣 所以先覺得奇怪 問問係咪系統有問題

咁要等郭董

正常是7*24， 不過剛好今晚入數系統有些問題要整整佢，可能要等夜啲才顯示到，最遲明早都會有，唔好意思。

果然郭董出馬

好嘅唔該晒

郭董幾時搞到美股ipo
唔想幫襯支牛

美股子帳戶推出左未

咁攪野，你發個電郵去thomas@chiefgroup.com報戶口我幫你攪

之前試個攪中概股IPO,但由於美股是全配售做IPO, 我地券商是美國行取不到貨，所以除非是美國公司招，否則都做不到了。

預10月中，下星期可以出詳情了解下先

就快等到

想問下
如果要解鎖 洗唔洗make appointment
定係walk in去就可以
因為諗緊請半日假夠唔夠

想問藍月亮係咪冇期？

walk in 可以了，其實如果用了sdda,基本上不解鎖問題都不大

未有，好似隻Ibond咁只聞樓梯響

想問下美股代收股息費點計

當我而家有10股TSLA 每股派US$1.5
Method 1
Total=1.5*10= 15
15*0.2%= 0.03
不足所以計US$1
代收股息費係US$ 1

Method 2
定係我每股
1.5*0.2%=0.003
不足所以計US$1
每股US$1 ,，總共15股， 所以代收股息費係US$15

1，如果是2俾人燒死

如持有5股，每股派0.1 ，即是總收0.5股息，則只會收晒0.5而不會收突

Thanks

正呀喂
追近牛牛了

其實睇咩銀行買入賣出有咩用？

牛牛用家就黎冇藉口

睇北水

好似係

無聊問題
我想問下致富存款/提款支唔支援虛擬銀行

其實好多用途
1）大股睇北水資金流
2）大股睇大戶增持
3）細股睇莊家異動

是其中一種方法睇中短線

即係睇有冇人掃貨或散貨，由於數據是取CCASS有T+2 延遲，所以最好要配合即時串流睇經紀牌，參考下可見到些異動。

暫未支援，因為一來不收支票，二來傳統銀行轉去虛擬收費都貴

嚟緊呢頁重會有個更新會有更多資訊

唔該 岩岩開左間
都係用返以前方法出入錢好了

月供美股計劃之後會唔會出埋碎股？

有考慮，但暫時未有人手攪

想問資金管理 美金>利息個度係負數， 點解既，點樣可以settle 返 變返0

你可以參考回結單，應有個別日子用了購買力買貨未有入數交收，所以計了息。

個利息會在月尾扣戶口，月初會變會零。

我想問點解港股月供個邊想放碎股會沽唔到？

通常碎股要低4-6個價位沽，你排現價股不到，你可以打去交易熱線叫同事幫手25009118

最好5-6

請教一下, 我有手動買美股亦有月供美股, 想問咩情況下先會觸發CASH DIVIDEND COLLECTION FEE? 因為我記憶中早幾個月收 dividend 都無額收費

唔該哂

立即啟用個制按唔到
係咪bug 左

隻股票派息便會收，呢個收費是近一個幾月才開始有，通常都是收$1美金

應該要等埋過月尾，免費那個完了才可啟用交易送的那個

美股報價壞左

原來我夠期，無野啦

如果之前是用免費送的，到用交易一單送一個月的要重新按一次，之後會連續自動續直到用完。

之前有做交,
點樣CHECK個報價去到幾時

呢個位會有列出仲有幾多個月

搵到喇

之前用咗交易美股個串流額，冇得停(已經6個月)。想用埋送免費送個一個月

咁你要等用晒交易那些先得了，有些客交易多便會好似你咁，長期keep住有7個月備用，反而好你一開始用了免費而成日有交易，便會只有6個月備用，所以你個case是好事。你

郭董 遲左少少 不過中秋節快樂

哈哈，中秋節快樂

希望美股都可以快啲有兩次月供

郭董，我想問下有邊幾隻美股可以按倉？。我見得apple 同Tesla 有

我Tesla 均價424 ，係咪去到320 就會call 我補倉， 250 個時就會斬？

website有

是計市價不是計你的均價。

例如你有10000貨值的Tsla, 你戶口最多可欠30%即是3000，當你的貨值低於10000時便會call,call完不入便會cut.

所以通常有10000貨值時不會欠盡3000以留些空間

長遠會有，不過考慮整fractional share 先定月供2次先。不過遲些美股減價，可能大家手動多了都未必會要2次月供。

郭董琴日入左錢要幾時先落到acc

如果用sdda之類是自動認數方式是即時，但如用銀行入數報數便要等下星期一同事返工才會更新

即係今晚無得玩

有幾個方法：
1）再用sdda轉多次去，星期一提回之前用轉數入的錢
2）把入數紙電郵俾night desk同事25009290/25009128叫佢俾credit俾你用住先
3）用住美股的按倉值購買力買住先之後等星期一數

係wo 有按倉值可以用

支持整碎股👍

好奇一問 想知開戶入10k個到
你地係人生睇定係電腦幫你睇
我岩岩比左入數資料 已經話:
謝謝您透過「遙距開戶通」申請致富帳戶。

您的申請已完成。稍後將有專人致電聯絡您，講解有關投資帳戶之風險聲明及運作，完成後即可體驗致富一站式的理財投資服務。

支持
咁就唔使每個月有剩錢

同事睇的，而且睇的不只是有否入到10萬，而且有很多合規程序要做，核對完同事會打俾你講解戶口使用方式，你有問題都可以問埋佢地。

郭董，美股月供會出vwo嗎

上星期三有股派息，要幾多號先收到？

正常今日收市前會到戶

mark低，遲啲加時考慮

要看是那一隻股，正常時我地收到美國券商的股息便會再分俾客，一般會俾正式派送日遲一至二個交易日，如你是上星期三派，正常今日會有。如需確實請打去cs俾詳情問。

384 仲未有

幾年前有去分行填FORM申請過戶口
但一路都無用過，一兩年前有CS打嚟話停咗個戶口

咁想再開係普通開新戶口咁申請返就得？
定係應該ACTIVE返個舊戶口？THX

美股？ 不close舊不可開新，你應該是w8ben過了期，可以在網上下載後，簽完交回正本，詳細可打回開戶分行問。

果陣應該只係開港股戶口，唔肯定有無TICK埋美股
要交返正本，咁我直接去分行問+搞埋得唔得？

Hi Thomas 你地會唔會搞埋ibond

另外有野想請教下，如果我用HSBC 美金戶口入美金去你地到
應該轉美金去你HSBC 838尾個戶口佢就會幫我入左去環球?
同開戶果陣一個戶口number要唔要另外報數?

Q18: 網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

郭董 我之前成功喺網上開咗個人戶口 想問下之後想加埋屋企人轉做聯名戶口得唔得？

文中有提及有意提供免息免按金的孖展服務

係咪今個星期會公佈詳情

郭董好波

你睇睇結單應該今日有，30/9派，我地30/9晚上收到會於下一交易日處理，由於夾了幾日假期所以到今日才會有。

去分行攪晒是最好的

等你美股減價呀！依家真係好貴
唔想用支牛

不會自動入環球股票戶口，因為你就咁轉帳入公司銀行，我地不會知道是那一個銀行戶口/客戶轉來，所以你要報數及說明入帳到環球股票戶口。

另外留意如是網上開戶而你轉美金個戶口同你開始轉10000過來的不是同一戶口號，同事可能要你去分行解鎖或電郵多些supporting來

Ibond 會有收$50手續費，3手免按金免息plan，但由於都可能撞其他新股，要到時才知放幾多額

了解麻煩哂

你不如直接同你家人開個新的聯名戶口更好，因為你個人戶口可能有錢有貨，加名會涉及AML及稅項問題，我地一般不會做個人加名轉聯名的。

開聯名戶口要親身去分行開

今日website/app通告出了個收費調整通知，明天會有電郵，19/10起

1）港股電話佣金最低收費提高至$60（應對大家冇乜影響）
2）美股期權網上交易佣金最低收費下調至$10（之前一位巴打提議的，但成本所限暫未能減太多，第日做的量大了會同上家傾平些後再減）
3）出SIPC子帳戶，戶口內所有貨都受SIPC保障（都是之前某位巴打用開銀行想有更好保障才出的，不過因為上家貴些所以最低收費是$12）
4）美股會出環球密密trade子帳戶，用呢個子帳戶網上過夜交易最低收3.88美金，如果是day trade會再平些最低收1.88美金

我地幾個同事做了好多功夫才說服公司俾我出呢個價，亦兌現了之前說有大家支持做大個量便可減價作回報，如果以day trade個價來說已平過坊間大部分券商（佣金+平台費），加上有免費串流報價，希望大家多多支持，幫手叫朋友仔都支持下，等我地有資源持續發展，回應大家的需求。

剛出了個post說新價，有空看看

冇得同美資玩，人地主場，掉轉用美資行交易港股都比我地貴及資訊冇咁多。

那些免佣券商，我聽說的賺錢方法有包括但不限於以下幾項，有啲聽到但不敢說
1）孖展借貸利息收入
2）借客的貨俾人沽空收息
3）賣flow俾market marker
4) 自己睇

忍多幾日，下星期應出到

致富月供股票（8）

#706 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好！！！！！

郭董 "子帳戶" 係點樣出黎
咁我地而家個戶口叫咩 SIPC保障 而家環球戶口有冇 ? 到時D貨又點處理？

見到 必需持有環球股票主賬戶才可以開立子賬戶 呢句
咁如果唔開SIPC 子賬戶 本身主帳戶仲有冇保障呢?
咁開左呢2個子賬戶 本身主賬戶D貨係咪同子賬戶D 貨分開?

現在用緊的是主帳戶，要等個app下星期更新後，便可在新增/更改帳戶服務內新增子帳戶。

呢家個主帳戶由於同時用緊多間美國券商以分散風險，由於部分券商未必有SIPC保障，所以現時的主帳戶不是全面受SIPC保障，所以先要出個SIPC戶口提供全面保障。不過其實我地用的美國券商都是大間穩陣的，個SIPC子帳戶都是俾些很需要安心的客戶使用。

如果你不需要全面保帳，可繼續用現時的主帳戶不用改變。

可以參考上面FAQ Q4:

3. 「證券投資者保障公司」(SIPC)
「證券投資者保障公司」是一間非牟利的會員公司。「證券投資者保障公司」為其會員的客戶提供保障，倘若客戶因該等會員在財政上的失誤而蒙受損受，可向「證券投資者保障公司」提出申索。索償額最高為50萬美元，其中以現金支付的賠償最高為25萬美元。另外，部份美國結算公司會為其客戶購買SIPC額外保險。
有關「證券投資者保障公司」詳情，請瀏覽以下網站：

致富的美股業務會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，故致富正積極與美國券商磋商，為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「全受SIPC保障美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。
「全受SIPC保障的美股子賬戶服務」的收費模式及操作會與現行美股賬戶不同，詳情盡快公佈。

呢條上個post答了，主帳戶同子帳戶是獨立運作，錢同貨不會混合，稍後會提供更多主帳戶同子帳戶的詳情，或者可以先看看呢張summary我再解說。

即是可考慮咁運作。

1）在app開個密密trade子帳戶，短炒的用呢個倉
2）月供股票用主帳戶
3）如有大舊貨好想安心一定全面有SIPC保障，用來長坐，用SIPC戶口買

錢在T+2交收後可內轉去主/子帳戶
貨由於放於不同券商，如要在主/子帳戶間互轉會每隻收$10美金手續費，所以可能你由佢在主帳戶沽賺埋回贈後才轉錢去子帳戶仲化算

$4 同$2, 決定日日trade 幾轉

有勞郭董
都係等出左再研究

過幾日個website出了會有些FAQ,看完不明可再問。

郭董 有冇埋收息收費比較

收息主/子帳戶都是一樣，所以冇比較

減完價下一步會做咩??

郭董！你真心做實事

我再大大力叫人轉致富

其實好多野可以做，例如到價提示、Fractional share, 月供兩次，先買後沽、甚至股息再投資等，基本上港股有的功能都想在美股發展到，都是時間同資源問題。

不過最重要是要有業績支持，所以要等減價後有成效才有say叫公司放資源去發展美股，美股呢期已佔用了好多IT資源，要俾回時間佢地做返其他產品的發展。

多謝支持，也不是我的功勞，背後有好多同事勞力，特別是IT team, 好多功能都同步做緊，有些可能不太顯眼，例如新增了明報財經新聞、多了券商持倉分析等，差唔多每兩星期便有大大細細功能出，希望稍後做到公認市場上最好用的投資app之一。

其實做到連登巴打認同最好用之一我都好開心了，俾多少少時間我相信得的

開個Trello ／ 定期release 下個roadmap，我地幫你手諗下同排下priority

期待之後月供美股有碎股+股息再投資👍

想問我開戶個10000可唔可以唔提走
直接擺係度做月供美股？
定係要再入錢？

可以提走，亦可轉為美金放在美股戶口月供，到不夠時再入

thanks!
咁之後唔夠 想入錢用黎月供美股
係咪可以銀行轉錢去港股
再用app內部港紙轉美金去返環球？

是的，之後入數建議用SDDa轉數，7*24即時到帳

已經綁定咗

郭董咁我而家戶口入面個D美股會唔會轉左去密密trade個戶口到

不會，環球密密trade子帳戶要19/10才正式推出，如要把主帳戶的貨轉去子帳戶，因為都涉及不同券商，要申請及俾$10一隻手續費轉貨。

可考慮在主帳戶沽貨後轉錢去子帳戶才再買，都明白是煩了些，但因為是不同券商都冇辦法。

等左好耐 終於有

我轉曬支牛d貨入黎

多謝支持，好似轉貨都有些收費，有時可能沽了轉錢買回仲抵

郭董好嘢
抵好多呀

想問下之前講美股每做一單交易會送一個月串流報價
咁有冇規定要用邊隻美股戶口先計

因為遲啲有子賬戶所有先咁問

郭總，你估計螞蟻你哋有無 95？

入黎講句支持，致富真係更新得好密，褲屠太多錢燒

TD用家

本身諗緊轉去離岸免手續費既券商
點知就見到話減價

想問下sipc同密密trade戶口有咩分別, 除左收費上既

感謝郭董

幾時先到19號
如果我d 錢由主帳轉去密密trade 係咪都係秒速搞掂

Chief Speed 係咪要開新account, 點解用番trader個account, 系統話冇相關帳戶？

會是主帳戶同子帳戶供用個即時報價的，即是active後是主子帳戶都有報價

我估有，但都是中細飛，未必做到B組

呢家執緊些細位，預19/10前個app會有更新，之後在新增帳戶服務會有得選加子帳戶，留意兩個子帳戶特點及收費不同，不要選錯。

申報完等一日批核便可在登入時選用主/子帳戶，錢可以好似平時內部轉帳咁即時轉到，但貨由於同主帳戶不同券商，所以會有轉貨費用。

留意子帳戶不支援月供，即是你要用主帳戶月供，短炒則用密密trade,要保障長坐的則用SIPC子帳戶

小小提議，1. 提款會唔會改到純數字？ 2. 暗盤個現價會唔會改大隻d, 依家同其他數字一樣大細，感覺有d 難睇

SIPC子帳戶同密密trade子帳戶用的美國券商是不同的，SIPC子帳戶受SIPC保障，那間上家券商成本貴些所以收費都不同。

密密trade則不受SIPC保障，不過我地都是用緊間好大的美國券商

兩個子帳戶各有各好處，由客戶自己選合其需求的戶口，亦解決有些月供客想月供短炒分倉的問題。有個好處其他券商冇，可能大家冇留意，我地咁樣set不同帳戶指去不同券商，其實都減低了壞機風險，其中一間唔得都有back up,以我所知好少香港券商網上支援到，不過呢啲都是touch wood啦。

兩個戶口貨都是離岸，但錢由於監管機構所限未交收的錢要在港。

錢可以好似平時內部轉帳咁即時轉到。

或者調返轉咁問，如果我用子帳戶密密trade做交易，係咪都是1單交易送1個月報價?

speed是用來做股票期權同國際期貨，如要做國際期貨網上交易要俾$3美金一個月報價貴俾美國，一個月夠10單則回贈回俾你

你是否已有期貨或期權戶口？

SIPC子帳戶受SIPC保障, 咁而家主帳戶環球AC 本身有冇保障

I see 咁我本身個人戶口嘅貨可唔可以射過去同屋企人新開嘅聯名戶口個度？手續費大約要幾多？

不太明，你意思是個keypad是數字pad不可打字？

暗盤現價你說是那個位？確實後可改的

係咪可以2選1或2個都開晒

1. 依個位，改做純數字鍵盤輸入，

2. 原來有兩個頁面，因為我平時用開快速交易（即係第二張圖）， 個現價同其他數字一樣大細，感覺有d 難睇

是的，所以希望大家真係密密trade。報價上限儲6個月，

不太確實你的問題

如果用主帳戶，你買一股價值1美金的股票，或者買100股，都要俾10佣金

Max(10, Qty*0.015)

如果用密密trade子帳戶，你買1股俾3.88，買100股都是俾3.88，如果是day trade最低則是1.88

Max(3.88, Qty*0.02)

都有保障，但是是全面定部分

上面Q4有寫的，現時的主帳戶會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，故致富正積極與美國券商磋商，為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「全受SIPC保障美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。

不可直接射，因為有稅務問題。

通常會做X盤，即是雙方用協議的價錢直接在系統賣給對方，都要俾佣、印花稅、交易雜費等。

另外可考慮提現貨，去稅局打稅，去過戶處轉名，再存入券商，好煩，除非好大手否則不會咁攪

可開晒，只要你小心不要攪錯，用了SIPC短炒便得，用錯會好金

現時SIPC戶口都有月供回贈，不過密密trade就冇回贈了

已改好了，下個upgrade會有

我同同事說說改大些，我通常直接看bid. ask所以都冇為意

郭董，係咪可以係致富抽ibond 跟住買賣都係app 內搞到？

可以點轉?

是呀，好似抽新股咁，都有暗盤

19/10前個app會upgrade,之後可選新增子帳戶

第一款都有升跌%,在現價大字旁，兩款都有人鐘意，如果短炒暗盤則第二款我鐘意些，可以一頁轉tag看晒交易單

董事你好
小弟本身有致富港股戶口
近排手痕想開個美股戶口
請問要點做？
上官網淨係搵到開新戶口

Sorry for冇追post
可以你已經答咗好多次呢個問題

在app中有個新增/更改服務，可以加開到美股主帳戶，遲些都是呢個位加

想問下，點樣trade 美股期權？

要填呢張表交回，之後便可在app做

係咪新增 ‘環球股票保證金帳戶’？
搵唔到加開美股主帳戶個掣

親身交去分行？可唔可以郵寄？

應該未開

呢個就係主帳戶了

你可以電郵去cs@chiefgroup.com.hk

可能之後要補個錄音

可以在app加開，等兩日便開到

唔該曬

想問下咩叫部分保障？ 係保障個%定某隻股票？

郭董你好
請問美股方面有冇版面
可以顯示到我個倉入邊股票的詳細資料
例如平均價、盈虧
唔該哂

是按股票來分派去不同券商，間中會有變動，有些股會在有SIPC的券商內，有些則在沒有SIPC的券商內（都是大券商），以分散不同風險，現時超多一半的股票在SIPC券商內。

所以可能有客買3隻股剛好都放在有SIPC的券商，有些剛好3隻都不在，亦因為此不確定性，所以先出現SIPC子帳戶。

在投資組合右上角有設定，之後你再選係喜歡的顯示

6989會否有孖？

呢家仲有，今次加了額。

好的，遲啲應會做埋你說那隻，開市其實可以掛2；格

點解係APPL唔係APPL?

BTW郭生都揸好多蘋果

我自己都打錯左

美股會唔會出沽空

24格

設定頁同事亂打

會有考慮，但都是長遠野

hello 郭董
今次係咪最多100,000 股?

今日日中網上同電話是60萬股，可能額不多縮細了，你想要多些？明天問問可會加額.

你昨日出現問題？我試過大致ok,延遲了少少咁。

我都好希望有呢一日，亦相信會有呢一日，要些時間

唉，不到我地控制，我哋暗盤現時是駁輝立做的，現時市場只有兩間行可以駁行家做暗盤，否則就係要自家申請牌及做系統。

輝立控制了只可超5格及掛低10格，我地冇計。

唔好意思 郭董
想問下港股開盤前個段時間
可唔可以買入/賣出股票

不會影響港元戶口，不過如果你是用網上開戶未解鎖可能都要去分行攪，你試了先如唔得同事會叫你。
要入埋390

可以，會集合競價9:20出個開市價，例如你輸入5買，但競價後的開市價是5以下，例如4.8，你便會以4.8成交。

你在系統9:00-9:15照入個價便會掛出市場，如成交不到會繼續掛到收市

即係假設我早前係股價130買入一隻股票
去到第二日開市前競價見到佢升到150
咁我可以係個個時候賣出股票嗎

在9:00-9:20個價是不停浮動，那時候的價是不能即刻成交，要等到9:20那個價才確實。

所以你個case如果是9:10見到是150，咁你即刻掛149.9沽啦，是即刻沽不到的，到9:20時可能個價浮到148， 咁你便會繼續掛在149.9等成交。

如不明白可以收市後打去交易熱線25009118，同事口頭解釋會清晰啲

明白 麻煩哂郭董解答🙏🏻

郭董
app 會唔會整dark mode

支持雙向止賺止蝕

molamola

或者你要幾多，如不多我攪攪

之前已有巴打提過，我地記得架，我呢家測試緊，應是同子帳戶口一期更新。

可以睇下兩個mode的分別

我排下期

正
你地真係用心做

扯左

打去25009228找Thomas,不過要明早10點前，孖展截數

想問點解由港股戶口轉帳去美股戶口會失敗
撳完啲掣有個彈出通知話‘錯誤’

可否cap個screen看看？

有以下可能性
1）港股的錢是剛沽貨未完成交收
2）按錯金額，選錯貨幣之類
3）新開戶口第一日後台未更新好，隔一日會得

你可以再試多次，或者個金額細些試試，有問題你cap個screen 看乜事，或者直接打去cs叫佢幫你轉先。晚上都可以打去night desk 25009290問，同事會盡量幫手。

正夜晚臨訓碌美股好有用

打了未？遲咗便幫不到手了

致富美股正垃圾
係電腦版買options...顯示既價竟然係前一日既價..
搞到用前一日既option 價黎買左當日既option價
最好笑係完全無任何聲明話唔實時
搞到我蝕多左幾千美

你是買了那隻產品/到期日/行使價？我看看你當時的情況。因為我看過呢個星期交易的客，找不到蝕幾千美金的客，唔知是否我看漏

或者方便你可以星期一打去25009228找Thomas, 我看看有乜可做到,或者豁免回些佣金作心意之類。

我記得之前有下面聲明是說個報價是前收價，可能是轉了做美股即時報價時overwrite 了，不過我都叫了同事更新時直接取走個參考價，如果是app版就一直都冇俾價的。

已經幾個月既事
我都係買完之後發覺好奇怪點解同牛牛睇個價唔同
再打上客服問佢先同我講

oh, 咁耐之前，或者我再看看半年內那個客Option輸幾千蚊啦，因為其實我見做開option的客來來去去都是那幾個，如果不知是前收價入錯又咁大注的應好易找到，到時我看看可以有乜心意俾你。

不過最好是你直接聯絡我不用我找log.

BTW, 其實個交易頁面有個Q制，按入去會連去出面的免費報價。Option由於有槓桿所以個價的波動好大，如果有交易開Option的都會知道不同到期日的bid ask差距可以好大，要放中間價試價等技巧，好少會跟現價直接下單，所以不熟習好易出錯，如有空可叫同事同你交流下。

但個問題係你地連個價都要自己打落去，又唔到實時，我諗住快食張call,打得個價錢落去個價就早已經唔同左
講到尾，都係你地個界面唔係咁好操作。

明白的，美股股票期權不是主力發展項目，用戶體驗是有改善空間的，呢個產品都是之前有客有request先做出來，所以我地都要簽張確認書才做網上使用，當時就是有咁的顧慮。

BTW, 都再提多一次，Option實在不同股票，要看bid ask價放位，直攞會蝕價，其實同香港的股票期權一樣的。

是否介意說你當時是做那隻股票的call option？ 我實在想做些心意作為你不愉快用戶體驗的心意，雖然未必有你輸的金額，但我會盡力安排的。

Nio zm

ok, 我check下，或者你方便星期一打俾我，謝謝你。

佢個option 價show緊前一日既價係事實，我唔明你challenge 我啲咩?

麻煩你了，我星期一回去看詳細情況再打給你

想問有冇得將個監察表整到冇登入同登入咗係一樣

監察表左上角有個"選擇帳戶", 然後揀返你個戶口

上載到雲端
登入前顯示
選擇戶口

麻煩晒

想問郭董幾時可以apply 抽ibond？我見某本地券商今晚開始可以比人apply

我都見到呀，我都問緊同事，因為其實張申請表是有說明要個客同意張通函內容才可申請，但其實張通函是23/10才出。

要看看點處理此問題，但其實有成10日申請，只是上網按幾個制，又不是早申早有，所以如果傾完有合規問題我地可能都是等正常開始才申，如處理到便早啲開，今次會有100%孖展，方便大家不用壓住資金可以用來抽其他新股。十

明白，想問可唔可以透露下收費如何？

會收60包孖展手續費、孖展利息抽3手不用按金，都是收回成本，因為都成十幾日息。

但留意到確認分配日16/11便要入錢，否則便會收息，如不入錢沽貨由於是T+2交收，所以會計了兩日息。

都是方便大家，如用現金抽連$60都省埋

做乜呢隻新股現金抽要$50 手續費？
我仲轉曬富途啲錢過嚟

因為仲有一日就截止

真係會有咁多人孖展抽ibond?

屌,係喎
唔記得左

免手續費現金認購是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

過去紀錄都多，因為好多客都費時入錢，諗住第一日沽了賺個自助餐算。另外有些是留返資金炒野或抽其他新股，或者學生手上希咁多資本等。

出面有些行現金抽新股/ibond都要收50手續費，咁貴少少不用入錢都會有人用。

當然，我哋紀錄是更多人用免手續費現金抽，始終幾萬不是太多錢，如想長坐都是要俾錢，兩樣我地都歡迎。

郭董隻610 7號派息仲未見有日結單話入左數既？

正常應已入戶口，要星期一問同事，或者你可現在打去CS報戶口同事check是否除淨前沽了或除淨後買之類，定係延後了派。

修改訂單嗰度可唔可以畀我延長個條件盤有效日期
因為差唔多到期嗰陣又想keep住，唔想成個盤由頭落過
同埋喺睇訂單嗰版，可唔可以顯示埋每張訂幾時到期，唔使下下都要撳入詳情先睇到？

唔好意思，應該不會了。
1） 因為所有盤都是跟order no 出，如果俾延長即是會keep住個order no, 咁會有可能有不公問題。其實都是兩個月set一次，都是個機會檢視一下是否要改變策略。
2）由於大部份客都是落即日單，App位置所限在訂單頁只能出主要項目，以維持簡潔頁面。如是電腦版由於沒有咁多限制則你要的資料都不用按詳情已有出。

唔係好明點解會不公？

2) 或者set個notification提示得唔得？
咁應該唔影響簡潔頁面？
因為有時真係expire咗都唔知，miss咗個機會

因為長掛盤是跟次序出，大部分客的長掛盤都只是限價不會有條件，即是早order no的會出市場先，如果可以延長，排前的會繼續在前，咁新落的長掛盤可能要好遲才出到市場，現時限了兩個月到期便要重新排隊，會較公平。

呢個可以諗下，都是個好建議，我同同事傾下，到期前出個push message同電郵。

在設定度做選是否長掛單到期前3日出個通知之類，如果有掛長掛單的客亦不會受影響。

好！thank you!

想問下可唔可以係d股顯示盈虧個到除左金額加多行 顯示埋每隻股盈虧% 想知道邊隻%搵得最多

好似之前已叫了加，我再問下進度

thanks

郭董，我想問下港股月供嗰度
舉例2840 SPDR 黃金ETF 一股$1392.5 入場費一手五股
咁我月供呢隻$1000 買唔買到碎股？ 定係我至少都要供夠一股的價錢？
另外想問下如果想沽碎股，個價錢一般折讓幾多？有冇數據可以參考？

最少要買到一股，你預供1500。

沽碎股一般低4-6個價位，要看隻貨是否流通

即係今次孖左唔入錢即放都得？
只係計息？

是，不過有就最好入埋，因為都省回兩日息

正，抽中唔入啦，致富都要賺下錢，有無話確認左邊日抽？較定鬧鐘起身
如果之後都做到100孖就好、如果有錢賺郭董搞大佢
抽新股成日起身就無哂孖展額

正常是23/10起，呢家傾緊會否提早收。
100%孖展收$60包利息及手續費，其實Ibond錢就賺不多，不過是用來做宣傳收客

今次不是孖得多就分得多，另外要有香港身分證即是冇了內地人及分身，應會好些。

平時新股都多孖展額就好
希望致富愈做愈好，等緊美股低佣，忍左勁耐無用富途，快d搞店

同銀行傾好了會逐步加多，螞蟻應會多過之前，如做得好便再傾再加。

美股好快，19/10便有

支持郭董
致富長做長有

另外想問問郭董
用普通入數入致富度，同用edd即時入款，邊種方式致富會唔洗俾咁多手續費？
同埋edd入完錢，致富內部戶口可即時轉美金？

多謝為我地著想。

對致富來說，網銀轉數再報數，銀行冇收我地手續費，但要人手對數處理，可能成本仲貴，而且不是即時，用sdda致富要俾銀行手續費但省下人手處理，個客又即時用到，個用戶體驗好好多。

所以我會建議用sdda是對大家都好的方法。

另外如比較PPS online, FPS QR code三種即時轉數方法，我都是建議用sDDA, 銀行手續費最平及轉款上限亦大些。

咁之後都用sdda先
轉左錢入去可即時內部轉美金？

除了下午三時至六時系統更新緊外，其他時間都可以港幣轉美金

610股息提早了派，23/9已入到戶口，看結單應可找回。

同事說間中都有些股會提早派了，如果到到派送日後兩日都見不到，可以去派息紀錄看看是否已提早派了。

入黎say個hi

收到 唔該

haha,多謝，咁你應該有我手提，有空約我食飯聚聚

前幾日開左期權戶口想請教下操作理解有冇錯
本身持有正股，之後我做Covered call賣出call證。
咁係唔係到期日之前如果到價有人行權，而我又繼續持有正股，你地就會將我隻正股自動將用約定價賣出。
反之冇人行權，我將繼續持有正股，賣出既call證唔洗平倉。

新手講到1999，有錯求指教

理論上在到期日前，甚至未到價，個long call客都有權行使，行使後交易所會通知我地，便會在第二日以行使價幫你沽出。

冇人行使會自動平倉，沒有收費

呢家可以在app用股票轉移功能把貨放去期權倉，現時已可用Andriod在speed app做cover call, IOS要遲啲，暫時只可用電腦版做。

有不明可以收市後打去期權熱線，25009138，同事好樂意同你分享

出左抽ibond 資料未，致富有無得抽，因為用開

有免手續費現金抽，亦有100%免息免按孖展，收手續費$60，開始日期再公佈，其實到4/11才截，實有機會

好，咁我慢慢等

隻app瘋狂自動登出

我ios試過冇事，你可否update個app看看？仲冇其中一個原因是ios不夠新。

我用Android，已經係最新版本
經常登入後一段短時間/離開個app再入返
就會自動登出

請問是什麼機款？我看看有冇同事有同款機再試吓

Samsung Galaxy S10 Plus
Thank you

已經開左speed 但入到去搵唔到環球option...

如要做國際期貨網上交易要俾$3美金一個月報價貴俾美國，一個月夠10單則回贈回俾你

未俾前沒有環球期貨option

你可以打去cs 25009199錄音加回

另外想問清楚你是想要美股option定美期option,再個不同產品，亦用不同系統,建議打去cs或分行說明你的要求再攪

我想要美股option

好在大家攪清楚，否則越說越亂

美股期權要在致富通app做，申請了會在美股頁有個制入去，由於短倉風險無限而公司晚上冇風管同事在，只做長倉不設短倉，亦不設行使要在到期日前三個交易日平倉

客戶先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股），只限長倉。

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

明白哂 唔該哂

hi 郭董
想問下港股 月供 代收股息費係咪revised 過?
由$10 > $15?

是的，由於成本考慮，由3/8起，所有代收港股股息收費都提高了至$15，我地對比過呢個價在坊間券商及銀行都是平的一批，希望體諒。

在17/7website, statement等出通告

Oh~ It's okay.
因為咁啱睇過張statement
發覺好似同上幾個月唔同
所以先問問
唔該 郭董

咁過戶登記費呢?
我睇網上好似係 $1.5?
係咪有d 情況會收 $3?
我見到其中一隻收咗 $3

耀才好用好多 致富成日都無錢借 垃圾

每手$1.5

你好啊郭董，想問下有關新子賬戶嘅問題
環球密密trade個收費有兩個，一個係一般交易一個係即日交易，點先叫做即日交易？
同埋係咪有本身主賬戶都開得唔使好似港股噉要介紹人先得

thanks
自己無睇清楚

多謝意見，會逐步改變，例如近期的卓越，到第二日下午仍有額，會再改善的。

郭董先聲係咪無哂額

要先有主帳戶，再因應你的需求來加開子帳戶，優點各有不同

例如你想要交易佣金平些又不介意SIPC便用密密trade交易
例如你想有全面SIPC保障就加開SIPC子帳戶
例如你只想要月供不做其他交易，便只用主帳戶便可。

不用介紹人，只要19/10起有主帳戶便可在App新增帳戶

即日交易即是day trade

例如你買10股， Min charge會收3.88
如你同日買10股沽10股，買及賣的min charge便各是1.88

但如是買10股沽6股，由於有4股不是day trade,買10股便會收3.88min, 沽便收1.88min

今日銀行冇開，book不到額，明天銀行有額便會開孖

唔該曬🙇

搵間有95做架啦 一張9成你出去做到2張95！無95孖展做黎都晒9氣

會唔會考慮加大3032 3033按倉比率
依家仲係0

黎緊3187有冇得月供？

要看銀行有冇得按才可考慮加

3187出了如有需求都可以加

郭董，點解致富speed個app 市場價格個到㩒入去再揀環球期貨 會乜野都無得睇嘅？

你是否有俾每月3美金的報價費？

你可以呢家打去25009128可以問下同事差了些乜

無 咁無嘢了 ths

先聲延了會招股至19/10，延至27/10上市，孖展由原來計6日息變了計4日息，抵了。

孖展都係聽日開始？

是，要問銀行book到額便12點開始，不過呢家多了好多bot,我地通常會先開些細飛餵了啲bot再加大個額，客可以網上改大。

或者亦可12點打去分行（間間都得）或交易熱線（25009118）落飛，收費一樣，電話落好處是確認了飛才入錢，另外可落大些，留意孖展申了取消都會收原本的手續費及利息，所以想清楚才做。

之前是咁，但俾人濫用係熱門的新股就唔係都霸了大額先，之後又打來改細再取消，雖然最後都有人接但都影響了其他客，所以改了是取消要俾息同手續費，如特別情況才酌情處理。

想問下 網上禁孖展要當時戶口有錢先落得飛?
打電話先可以落左先再入錢?
比如先聲 落左孖展後最遲要幾時入錢

網上要有錢或購買力，例如你有貨底，會有孖展按倉值或現金戶口的網上額外購買力（在app內可申請）

電話就同事會看你過去的紀錄及倉底決定俾你落個額，一般都信客會入錢，即是可以申了才入錢，或者預期上一隻退款的錢接到，如不入會blacklist以後要有錢才俾落。

孖展是正式截止日前一交易日要入到錢扣數，先聲為例是19/10最後申請日，即是16/10要入到錢。

登入後第一頁那個？你呢兩日是否有存錢？如提款存款抽新股或新股退款都會有影響。

我看我那個是正常，是否方便打去cs報個戶口叫同事看log?

係呀登入個頁
無入過錢呀，前一日仲正常
尋日開始咁，咁我搵你同事睇下

郭董，請問點樣轉到玻紙買新加坡股？ thanks

想問致富有冇得用電腦網上trade美股？

平時都係手機trade多

打去cs轉或銀行轉了入來，留意如是網上開戶要用綁定戶口轉

25009199

有用專業下載版，登入後右上角有icon轉為美股頁面，如你已有即時報價都會互通

呢排太多新股上搞到做唔切要收$50手續費？

我都係咁

不關多與少事，是延長時段才會收50手續費，如果是公開申請截止前一日五點前都是免費的

麻煩可否報一報cs我看看log, thx

打條hotline 唔會耍我走？😂

你叫同事通知郭生此情況，不會耍你的

呢個都是個問題，因為幾個市場系統不同，有時其中一個未更新，例如昨日打風港股數冇更新便可能出此情況，我叫同事再度下可點改善

幾時整個串流十檔報價呀
唔想用富途

美股定港股？

港股
之前用magic trader,要轉嚟轉去好煩
富途手機app可以買賣嗰頁都睇到十檔，如果致富可以有呢個功能、支陰陽燭識跟住串流上下郁嘅話一定搶唔少客

快黎致富喇

我開咗户架喇，不過功能上真係有不足，如果改善返我仆都仆過嚟，我相信好多連登仔都係咁諗

唔該你郭董
期待之後更好

你如果用megahub的即時報傾，應會自動加了在致富通App,可以在致富通內看到10檔，不用轉來轉去。

遲啲會有個頁面似你所說的功能，另外會多一間資訊供應商的串流報價都可以在致富通app內看到。

一路盡力改善緊，差不多兩個星期便有更新，不過起步慢了及資源不及巨企，要些時間追。不過好多謝各位巴打的意見，令我地可直接收集到客戶需求作出針對性改進。

或者有那些是各位覺得是特別需要加強的功能？我地優先做先。不過先說明論壇不是我地發展的方向，我地會以簡潔不花巧為主軸發展。

近排加？我年幾兩年前好似唔係好覺有
好，如果出呢個功能我轉返用致富

如果整到似暗盤咁一頁過，是否合你心水？

因為長遠都可能會整幾個快速交易頁面，你覺得那些是必須放在一頁方便你
1）十檔（5檔得嗎？）
2）即市陰陽燭
3）交易功能

其他交易紀錄，升跌，即日高低等，那些你都想放？

郭董3187下個月有無得做月供

上了市後你提提我，我即加回

無記錯聽日上
唔該哂你，想月供黎對沖下

除咗十檔同串流陰陽燭外
1. 報價嗰頁要撳張圖，再撳詳情先睇到陰陽燭。希望可以唔使撳咁多掣，一撳入隻股就睇到陰陽燭圖同直接轉到日k分k 成交量

2. 修改價格都係要撳太多掣，要撳訂單、撳隻股、撳修改、撳確定，而且都冇十檔睇。喺富途係直接喺同一個頁面撳訂單，撳加減，確定都唔使撳就改到。太多掣撳對day trade好不利

3. 詳情張陰陽燭圖左右碌冇lock實，左右碌嘅同時又可以上下碌，有啲唔舒服，不過呢個係我主觀睇法姐

如果改到1，2個app一定用到爽好多

多謝回來支持，呢個都出了兩年，呢家交易佣金夠1388都送報價。

我同同事傾下，遲啲港股快速交易頁應做到你想要的，暫時未有一頁過報價加交易，我地都想過可快速改盤，會再想想點簡化，不過由於每個人的手機接收有差異，如不用確認都有些擔心，怕到時有些人不小心改了又會說沒按過改之類，總之會整盡量簡化，或者俾客自行承擔風險地disable部分確認。

如申請了megahub報價會在app內有這些頁面

快速交易嘅話，公司資料其實冇乜必要，左面嗰格可以成舊整走佢，因為你去到決定買股嗰part，公司資料同高低都唔會睇，長揸或day trade都係。

左邊空出嚟，成格整十檔，右上空出嚟加證券牌（咩公司嘅用户排買賣盤），就最perfect

交易紀錄呢個都好緊要，富途都冇呢格，加分
不過如果可以的話，可以學magic trader咁寫明ab盤，或者再好啲就直接a盤線綠色，b盤紅色，其他盤都冇乜所謂

AB呢家都有的

確認嗰度富途都係自己揀開唔開嘅

多謝你睇哂啲建議，best pr ever

我指快速交易嗰頁

請問月供美股會在港股交易日第15天進行，尋日打風，係咪會順延一天才供？

之前提過Android機會自動登出嘅問題
發現只會喺停留喺‘監察表’版面
再退出app再入返app，先會有自動登出嘅情況
有個promt寫住‘重新連接中'數到2，就會成個app refresh然後登出咗

如果停留喺用戶資料版面，又唔會出現自動登出嘅情況

ic,試下是否夠位

不會延，會按在website/app公佈日期做，如果是月供日那天打風，則暫停一次月供。

多謝資訊，我叫IT同事再研究，另外想問你監察表是加了幾多只股票？是否全是港股？

會試用你相同情況試下，謝謝

監察表有美股時會出現以上情況
尤其是美股開市時段

我再同同事傾下，如不太難看看可否做先

問了是因為中間打風停市，有些file同事更新不到，正常不會有此問題，之後一日會變回正常

明白唔該晒你郭董

你是用Andriod 定IOS? 是否都是監察表那頁出去再入便出事？ 定係報價頁？

想問下 iBond 抽兩手個倉要入幾多錢先可以孖展？

$60

我地看看是否監察表有bugs

你監察表是否同時有港股美股？ set了幾多隻？了解多些等我地易些找到問題所在，謝謝

郭董做咩隻先聲90孖要俾既錢同現金抽一樣

你會不會入錯現金？你快些打去25009115問下

先在暗盤speedy trade加回AB先， 預11月出到，之後再apply去其他頁面

郭董就爆POST

10月8申請左玩月供美股
想問係15號定23號開始？
定係下個月先開始？ 唔該

如果用致富抽新股 係港交所個網點check倒佢中唔中

第15個交易日，即係23號

19號先開始有子帳戶，咁我申請得黎要幾時先用得?

冇得在交易所網頁check

知唔知佢係用你個身分證抽新股 定佢是但用個number抽再之後先再派番比你？

郭董，今朝見有notification講醫保
你地都會賣埋保險？

等緊app store批，如今日批到可即時申請，正常在下午12時前申請即晚可用，相信最差都是星期二可用到。

不太明你意思

我們一般會提供部分身份證號碼及致富戶口號碼給CCASS獨立申請，不會提供客戶全部姓名及身份證號碼。

即是所有分配都是保薦人處理，不會是由致富分配

是的，公司定位是為客戶提供全面理財服務。

即是除傳統港股美股期貨，仲會有基金、保險（可做到全港大部分保險公司的不同Plan,包括壽險、醫保、年金、專業責任保險等），另外Bond, ELN, 環球置業都有不同團隊負責

有空可去網頁看看

開定新post

致富月供港股美股 （9）

FAQ（post #1-11)已更新整理及加入新股篇FAQ,有空可看看。

Noted with thanks

Ibond借孖有無得睇詳情

如要看promotion email要下星期一才有。

孖展是收$60手續費免按金及免孖展息抽3手或以下，你可理解為$60全包。到16/11公佈抽中幾多當日，客便要入回相關抽中嘅資金，如入不到便會計息及於上市日強制平倉。

呢家已在致富通app開放申請，有興趣可入去申請，呢家只放了部分額提早申請，到23/10會再放多些。

提提抽ibond是規定要提交客戶名稱及HKID俾政府，千萬不要嘗試分身重複申請，每年都見到這類客因此沒分配。

美股子帳戶網頁已上了，有關詳情可去網頁參考，有不明可去新post問

致富月供港股美股 （9）

個app預呢兩日會更新好，預算星期一中午前的申請晚上可用到，最遲星期二都會用到，到時登入時會俾你選用那主帳戶或子帳戶登入，小心唔好攪錯，收費是不同的。

另外再提提月供只可在主帳戶做。